<<打橫行, 打斜行 2>>

以上link 係本故嘅第1部分, 即chapter 1 至33

chapter 34

這個人是九一妹。看來文觀財剛才是想多了, 她當然會在暗處窺看他們倆的互動。作為一個女朋友, 她對兩人的事沒有一絲怨言, 亦不曾過問, 所以對於她這個疑似跟蹤的行為, 文觀財是理解的。

九一妹現在的姿態有些矛盾, 一方面對於自己在兩人面前出現時有著不知所措的感覺, 另一方面, 她是自願出現的, 擺明說著我看見你們, 你們又在偷偷地進行互動。

文觀財不願揭穿她, 遂在這個三人場合裏首先發言:「妳又去完喇?啱啱早過我地一步...」便繼續若無其事般下著樓梯。

九一妹點著頭, 跟文觀財不一樣, 她可不想讓剛才的事就此略了過去:「其實我頭先一直喺樓梯轉角位...偷聽緊你地講野...唔好意思。」

李京庭跟在兩人後方走著, 且看文觀財如何應對。

文觀財一副沒事般的語調說著:「正常呀, 係人都會懷疑架, 有咩唔好意思?」

九一妹靜默一會, 似乎等待文觀財再作補充, 奈何直到現在他仍然沒有意思要說話。

縱然他沒有話要說, 九一妹卻不想讓對話停下來:「先頭我好似聽到你地...係咪俾人跟蹤?」

文觀財停下了腳步, 此時不得不重提心中的疑惑:「先頭唔係妳跟蹤我地咩?」

「我邊有呀?」九一妹跟他們一樣, 都搞不清楚狀況:「我一直企喺樓梯口咋喎...不過先頭有人好快咁喺我後面擦過, 好似俾人追咁...跟住就聽見你地喺上面話俾人跟緊。」

她的話推翻了文觀財所想的一切, 結果又回到了起點, 有別的人跟蹤他們, 或是他們其中一個。這不是他們的幻覺, 而是無可置疑的。

文觀財不會放過任何的線索來源:「妳有冇見到嗰個人係咩樣?」

「太快喇, 我剩係知有人擦過我走咗落去, 但就見唔到任何野...」

看來, 今日的行程, 注定是要帶著李京庭到大學。

雖然真的不想這樣說, 但文觀財依然要說:「不如妳陪我屋企人返去先, 我同佢(李京庭)仲有啲事...公事要做, 再唔係妳返屋企定點?」

對於他給出的選擇, 九一妹一概都不想選:「不如我跟你地一齊去?我或者可以幫到你地手?」

「唔好喇, 我到時搞掂再call妳。」

一個正常的男生, 為了消除女友對自己的懷疑, 當下必然會贊同這個提議。但作為一個文觀財, 他始終覺得, 自己畢竟從頭至尾都是理直氣壯, 為什麼要做多餘的動作來消除嫌疑?

雖則如此, 文觀財還未能確切解釋, 為何反對九一妹一同跟過來?他大可以這樣自圓其說, 怕她有危險, 所以不贊同她跟來。但他不想用這個解釋, 因為根本不是真正理由。

不贊同的理由薄弱的很, 但贊同的理由卻很充分。

例如, 文觀財不是想過在李京庭面前, 拖著九一妹以情侶姿態示人嗎?現在正是大好機會, 他卻拒絕九一妹一同前來。

文觀財的矛盾, 連他自己都搞不懂。他只可以這樣說, 他與李京庭以及九一妹, 三人走在一起, 感覺很不舒服。

見文觀財如此決絕的態度, 九一妹亦唯有作罷:「咁好啦, 不過我都會陪埋你屋企人返去先。」

文觀財說了句自以為很得體的兩個字:「多謝。」

確定文觀財沒有回心轉意的決定後, 便靜靜地行回到大堂處。

之所以沒有跟九一妹一同回到大堂, 是因為不想跟家人交代突然要離開這一事實, 主要是因為不想他們囉嗦自己。畢竟撇下自己女友, 跟第二個女生去另一處, 這種事別說要跟他人交代, 連對自己交代都有一定的難度。

不過比起交代, 文觀財仍然認為當下的事情, 是不得不做。

文觀財與李京庭從第二個出口離開醫院, 前往大學。

乘車期間, 見她慣常看著沿途風景, 好像對於剛才的被跟蹤一事全然忘記。

李京庭之所以會在自己旁邊, 就因為她是遊客, 文觀財是導遊, 今天的行程就是帶她出來一日遊。至少文觀財覺得, 她是有以上的想法。

為了這點, 文觀財不得不提醒她:「妳知道我地先頭俾人跟蹤架可?」

「知呀。」李京庭再朝車窗望向外面。

「咁妳仲咁嘅面口?」

「下? 我咩面口呀?」她不是裝的, 她真的不明白文觀財的疑問。

「妳知唔知妳...而家俾人跟呀, 妳好似冇件事嘅?喂妳似番少少正常人啦不如...」

「我都想似番個正常人...不過你都知我做唔到, 今日發生嘅事對以後嘅我係冇影響, 第二朝醒咗又係另一個起點, 我有咩好在乎?」

文觀財開始明白, 她與九一妹的差距在哪。

李京庭不是一個能跟他同甘共苦的人。文觀財與她, 就像是在機場裏遇見的一個, 比較難忘的朋友。他們會聊天, 聊一些常心未必會關心的話題, 或者會請對方吃飯。但僅此而已, 因為之後他們會走上各自的班機, 到達不同的目的地。他們連同伴都不是, 勉強只是路人。

矛盾的是, 已經坐上了班機, 飛在半空的文觀財, 並沒有放下機場的一切。他依然自以為/認為李京庭是他生命中的一部分, 並繼續愚蠢/熱切地關心她的動向, 她的安危。

就算他想回頭, 坐回頭機返回機場, 李京庭早已不在。她要前往的目的地, 文觀財永遠都去不了。

等他回家的人是九一妹, 而不是李京庭這個路人。

文觀財發現自己在意的是, 飛在半空中的李京庭, 會否放下機場的一切?

「妳真係唔在乎?如果個人今日跟蹤嘅係我, 聽日嘅妳會唔會在乎?」以上的話, 原本只是文觀財心裏的話, 卻沒想到竟說了出來。

「在乎又有乜用?我做得啲乜野?」

既然問了, 唯有問到盡:「唔好講有冇用, 我只係想知妳會唔會擺喺心度?」
「我唔想答你。九一妹係你女朋友, 你仲問依啲蒞做乜?你應該將先頭件事講俾佢知, 佢先係同你分擔嘅人選, 唔係我。」

「我唔駛妳教我點做, 唔關妳事。」文觀財生氣的不僅是她冷漠的態度, 更加是自己表現得像個女生般, 一副要討人關心的模樣。

「我冇興趣教你點做。」李京庭跟剛才有些分別, 她現在不是望街景, 而只是不去望文觀財的方向。

大學入面的各種方位以及路線, 文觀財已非常熟悉。

李京庭看著他帶著不明動機, 做著不明理由的事, 遂終於自下車以來首次朝他對話:「你真係冇諗住話我知你要做乜?」

「知蒞有乜用?妳一直喺度旁觀咪得囉, 反正妳不嬲都係咁。」文觀財差點忘記了她一直跟隨在後方, 腦裏只忙著想辦法將衣袋裏的信, 神不知鬼不覺送到目的地。

兩人現處的地方, 與等候面試的那個房間相差了一段距離。反正自己是絕對不會進去的, 他要的是人不在房中, 但信要被放到該房裏頭。有可能麼?

就在文觀財站在原地在腦海試圖鑽出辦法之際, 偶然聽到了後方有兩個女生在對話。

兩個女生邊行邊說, 且對話聲離文觀財越近:「試下啦, 條件咁吸引...」

「吸引還吸引啦, 我都唔識寫野, 一陣唔知要我地做乜...」

「寫文咋嘛, 仲可以做乜啫?蒞啦, 當係陪我, 試下啦?」

憑這段對話, 文觀財斷定了她們會去面試, 更重要的是會進到面試室入面。這就事成了, 該用錢的時候, 是絕不能孤寒。

當兩個女生越過文觀財的肩膀, 出現在他前方時, 便是行動的時候了。
之前剛好放了$500在銀包, 文觀財唯有拿出來, 一舉遞到兩個女生跟前,提出了交易。

簡單一個動作, 就能賺取$500 , 何樂而不為?交易進行得比想像中快, 她們甚至沒有對他作這事的動機, 有過多的疑問。

其中一個女生接過了$500:「咁多謝喎...真係咁著數?」

「太著數呀可?不如兩百蚊算啦, 妳有冇300找呀?」

「下?即係點呀?」

「講笑啫。」文觀財不是說笑的, 他的確有點後悔。銀包裏明明還有其它紙幣, 求其拿個五十, 一百蚊出來, 她倆分分鐘都答應。

潑了出去的錢可不能收回的, 忘了$500吧, 反正任務完成, 他亦可鬆一口氣, 是暫時的鬆一口氣。

想起來未曾吃過午餐, 遂跟李京庭說:「去食野喇, canteen好冇?」

「走得喇咩?」她望望兩個女生行去該面試房的背影, 再望回文觀財。

「搞掂哂喇, 點呀?好奇想知我先頭做乜咩?」

「唔好奇喎, 你想講嘅話我會聽, 你唔講嘅話我都唔會問。」李京庭一副沒有任何事情能令她驚訝的慣性模樣。

路上前往canteen期間, 李京庭向他說「正話咁大方用哂500蚊, 駛唔駛一陣請埋你食?」

「痴線, 我冇錢咩而家?」

「諗清楚再答我都未遲, 你反口仲蒞得切。」

「咁妳請啦。」反口便反口吧, 反正已不是第一次衰在她手上。

「多謝都冇句呀?」

「多謝哂囉。」

兩人再度面對面用餐, 文觀財對她再度提起了被跟蹤一事:「如果有人要跟蹤我地, 妳覺得嗰個人會係邊個?」

「京望。」李京庭不假思索般說了這個人選。

「妳答得咁快? 咩原因會令妳咁諗?」

李京庭將對京望僅有的印象都說了出來, 在她的話中, 她既不是用「哥」也不是用「京望」, 而是以「依個人」來形容她哥。

從過去的日子可以知悉, 他們的兄妹關係確實不怎麼樣, 但李京庭剛才所提到的監視, 觀察等字眼, 文觀財對留學京望過往的印象看來, 似乎又有點陌生。

因為這些舉動, 他爸似乎較為符合...難道, 之後的留學京望已經得知了李京庭的身世了嗎?

當文觀財聽到她說出這個人選時, 他是出乎意料的, 因為他心裏亦有其他更正路的人選:「妳阿爸呢?佢都有可能架喎?」

她停頓了片刻, 再說:「佢都有可能, 點講呢...不如打個譬如, 如果有兩父子喺個動物園度睇猩猩, 你覺得邊個會睇得投入啲?當然係個仔啦。個阿爸間唔中都會望, 不過一定唔會比佢個仔更加好奇同投入。」

比起她話裏的重點, 文觀財似乎更留意另一處:「所以妳將自己比喻為猩猩?」

「比猩猩更加不如, 至少猩猩知道監禁住佢嘅籠有幾大。而我嘅籠係無限, 可以係無限大, 亦可以係無限少。」

本該輪到文觀財說話的同時, 有個第三者加入了對話:「你地係明星蒞架咩?」

這個第三者是剛才收銀的阿姐, 事關他們就坐到了近收銀處的一張檯, 現處空閒的阿姐便能輕而易舉搭訕了進來。

不過這個搭訕顯得有些莫名其妙, 文觀財遂回她:「我地似明星咩?妳見到有狗仔隊呀?」

「就係見到。先頭你兩個買完野食, 有人走埋蒞問你地食乜喎。乜而家啲狗仔隊做野咁仔細咁專業架咩?」

文觀財即站了起來, 繼續問她:「有人走蒞問我地兩個食乜?妳確定係問我地兩個?」

「係呀, 佢問正話著住黑杉白杉嗰對男女食乜喎, 你地依頭走咗去, 嗰頭就有人蒞問喇。」

文觀財雖然知道自己身穿的杉是什麼顏色, 但仍下意識去看看, 是黑色的。

身穿白杉的李京庭, 亦在低頭確認著收銀阿姐的話。

跟蹤他們的人依然未有停止, 他就在這兒, 他就在canteen...文觀財盡可能環視過這兒的每一處人群, 有在專心吃東西的, 有些在專心溫書, 也有些在專心說笑的, 就是沒有一個熟悉的面孔專心地望著他倆...

李京庭此時問了個關鍵問題:「個人係男定女?」

「男仔蒞架, 同你地咁上下年紀囉...我即係咁問下啫, 唔駛咁認真...」收銀阿姐似乎未有預料到她的無心插話, 竟會使得面前兩個年輕人這樣嚴肅。

文觀財與李京庭相互對了個眼神, 他們(正確來說只是李京庭)剛剛才下了個定論, 京望是跟蹤他們的人。現在這個收銀阿姐又說打探他倆消息的人, 是個男生。難道真的是他嗎?

看得出阿姐此刻已有所迴避, 不願捲入一切嚴肅的事情, 但文觀財依然要追問多一條問題:「我問多最後一條問題...真係最後...嗰個男仔問完野之後, 係走咗定仲喺canteen度?」

這肯定是白問, 她哪會留意這樣的細節?但文觀財心裏頭早已預留了答案。那個人, 那個男生, 連他們吃什麼這樣的細節都要問清楚, 他肯定會遠距離繼續觀察他倆。

「佢冇走喎, 」她的回答出乎意料地引證了文觀財的想法:「我見佢坐咗喺嗰邊近住窗口嗰啲位, 間中都見到佢離遠望過蒞, 古古怪怪咁...」

未等她說完, 文觀財已循她指往的方向奔馳過去, 李京庭隨後跟上。

當然, 沒有京望...不, 應該是沒有一個熟悉的面孔。

李京庭亦說:「算啦, 你真係以為京望會企定定等你過蒞?」

「你真係咁肯定個人就係京望?」

「又玩監視, 又係同我地差唔多年齡嘅男仔, 以我所識嘅得京望, 除非係我唔識架啦。」

「妳有冇京望啲相?我有辦法, 揾佢幅相再俾個阿姐認人咪得囉?」最衰文觀財沒有京望facebook, 他自己更不會有與他一個合照的相片。

「我點會有佢啲相呀?」李京庭本能般反問她。

其實應該還有更多的辦法, 2019年, 要在短時間弄到某個身邊人的相片出來, 真的很難嗎?

奈何應當想辦法的時候, 文觀財的腦裏卻是一片混亂, 他從來不是一個解決問題的能手。

然而站在旁邊的李京庭正好相反, 腦子裏一點也不混亂, 可能正正就是她思路清晰, 才意識到現在不是應當想辦法的時候。明天又是另一個開始, 明天又有既定的內容要上演, 她怎可能為了這等事而分心?

再有第三者加入了他們:「頭先個人你地識架咩?」

第三者的聲音來自隔壁的餐檯, 有個啜著可樂的男人望向他倆繼續說:「佢先頭望嘅係你兩個呀?」

「你點知架?」文觀財立即回話。

「好難唔知喎。我見條友喺我隔離, 又坐低, 又企起身咁, 不停望過去另一邊, 就係你兩個先頭坐緊嘅嗰邊喇。我以為佢揾你地咋, 點知佢全程得個望字。望不特只, 我仲見佢攞住幾張紙仔咁嘅野, 一路望啲紙仔, 一路又望下你地...都唔知佢做乜?」那男人把話停了下來, 像是要等待文觀財揭曉答案。

「個人走咗幾耐?」

「正話咋嘛, 你地過蒞前冇耐佢先走咗...」

男人的身影越退越遠, 文觀財已走出了canteen門口, 左望右望。

他現在不看樣貌, 不鎖定京望的樣子為目標, 總之見有人往他反方向奔走著, 那個人便是目標。

可惜這兒走在路上的人, 全都是慢條斯理。連身後跟上前來的李京庭, 亦是一副慢條斯理的姿態。

對於她這副旁觀的心態, 文觀財真的很惱怒, 但他又能怎樣?不, 應該問, 她又能怎樣?她有她的日程, 她有她專注要做的事, 幹嘛要多事?

其實先前乘車過來時, 文觀財的問題, 現在想回來, 真的多餘得令人尷尬。縱然他被跟縱, 那又怎樣?她從未來過渡而來的, 所以她知道未來的文觀財是會安然無恙的。既然是這樣, 還有什麼好擔心?有什麼在乎?

他要的問的, 應該是接下來這一條:「你唔知我地今日會被跟縱咩?」

「唔知喎, 你之後冇同我提過, 所以我估唔會係咩大事啩。」

聽見她這樣說, 文觀財總算放下心頭大石, 看來, 不是那麼大件事吧?

又或者, 今日被跟縱這事根本是個錯誤, 就像行山當日的那場雨...

皇帝唔急太監急, 人家李京庭完全不為這事所動, 用得著文觀財來操心嗎?就是這點, 可能就是這一點, 令她這個人, 在文觀財心中, 佔有特殊的地位。

李京庭缺乏他的野心, 沒有做過絲毫大事, 令文觀財覺得驚為天人。但每之當她出現在自己面前, 文觀財總有股衝動, 想在她面前主導她, 駕馭她。
值得一提的是, 她永遠是明擺著被主導的姿態出現, 而文觀財卻永遠都主導不了她。

他清楚這個事實, 因為他每次見過李京庭之後, 他心中不斷地提出理據, 去說服自己, 李京庭只是一個日復日, 按既定行程做事的悶蛋。

正如有個人跟人鬧交, 事後他嘴上說不在乎, 理由是不值得為文化低的人而動怒, 諸如此類。但這個人說的所有理由, 卻只有一個目的。他不是想說服自己文化有多高, 有多麼的不在乎, 而是想逃避一個事實。

事實是他已經輸了, 他已經為一個文化低的人而動怒, 而且說服了自己整整兩日一夜(去轉台灣都仲得)。

相同的道理落到了文觀財身上, 他越是否認自己主導不了她的這個事實, 他內心提出的理據就越多, 說服自己的次數亦越多, 多得他無暇想其它事情。100個會合中要贏100個會合的人, 他的腦裏至少有100件事情在忙著。100個會合全都認輸的人, 他至少是寧靜的。

寧靜過後的文觀財想著問題出在哪, 不是李京庭比他更聰明, 比他更有才華, 可能是她眼裏只容得下她要做的事。這份專注, 是現時的文觀財學不了來的。除了他要決定做的事, 他還要顧慮自己是個甚麼人, 還要顧慮到她...

不專心的人永遠是被動的, 想通了這點後, 文觀財再跟她說出疑似道歉的話:「先前喺車上我太多餘喇, 竟然問埋啲咁蠢嘅問題...」

「唔緊要, 你如果想知嘅話我可以答你。」

「唔駛喇...」文觀心中已有了期望的答案, 不要動它, 拜託。

「你驚呀?不過我都想答你, 唔理你有冇心理準備聽。唔係在唔在乎嘅問題, 而係我想唔想在乎。如果你問我而家真實嘅諗法, 我會答你我想在乎, 但而家嘅我已經在乎唔到。我唔可以出自真心咁去關心你, 因為我知道你未來會係點, 我地冇可能關注同一件事。依點其實都係你教我。」

是將來的自己, 文觀財自行在腦裏補充這一點。

「仲有, 唔怕同你講埋, 今朝聽你介紹九一妹係你女朋友, 我真係好妒忌。比起被跟蹤嘅事, 我在乎依樣多啲。」李京庭說完便徑自離去。

文觀財沒有上前攔止著, 因為他根本沒有話可以回她。所以這是表白嗎?

其實見她每次都主動來找自己, 文觀財早有預感, 在將來, 自己應該跟李京庭是有點...曖昧。

比起在乎, 妒忌這個字更能讓文觀財記低她話裏的意思。

文觀財還未能確認自己對李京庭是出於單純的喜歡, 還是想終有一日駕馭她。換言之, 如果有日他終於成功駕馭到, 很可能會一腳伸開她, 對她沒興趣。

九一妹早已被他駕馭著, 然而他亦承認九一妹是女友, 這就代表, 他對九一妹是單純的喜歡吧?當然了, 九一妹待在他身邊那麼久, 她才是真正的知已伴侶...不知不覺, 他內心提出的理據不斷湧現, 說服著不存在的控方, 自己的理據有多充足。

文觀財終究沒有向九一妹訴說今朝的真相, 只是告訴她已回家。

不過至少有件事, 是可以說出來的。

我都想在乎妳嘅感受, 不過唔好意思, 我有我要做嘅事...抱緊這句宗旨, 文觀財遂將堅決要阻止京望上機的決定, 訴予九一妹知。希望日後的一些場合裏假若有京望的出現, 九一妹亦可一同進行勸予, 不管用任何手法, 亦得要令京望往歐洲旅行的主意。

一如既往, 九一妹沒有問當中的動機, 只是答應。沒錯, 九一妹才是與他同甘共苦的人, 他們才是一對能關注同一件事的戀人...

這樣下去便行了, 只要專心一點, 專心。

除了九一妹, 還有一個與他共甘共苦的戀...不, 不是戀人, 是學生京望, 他們兩人關注的又是另一件事了。

文觀財不只完成了學生京望給予的任務, 而且還為整件事發現了新的進展。

首先, 不知是碰巧還是故意, 在文觀財遞匿名信的當日, 就被人跟蹤, 而且跟蹤的人是個男生(對於這點, 文觀財很有保留, 容後再說)。另外, 這個進行跟蹤的人, 細緻得連他們吃什麼都要過問, 不但如此, 據在場的那個男人聲稱, 那個人是邊望著紙仔, 邊觀察他們。

以上的所有發現當中, 文觀財最想得知的是, 那個人望著的那些紙仔, 裏頭究竟寫上什麼?

新的一天, 又是迎來學生京望的一天, 亦是收到好消息的一天。

事關他們的計劃成功了, 他爸果然在文觀財指定的地方出現。整天窩在研究室裏頭的人, 果然不懂外面世途險惡, 這麼容易便上當。所以, 現時起碼能確認一件事, 他爸能夠穿越兩邊的時空, 而且一邊是文觀財熟知的那個, 另一邊則是學生京望的那個。

文觀財亦將自己遞信那天的發現, 一一告知京望。

京望對這顯得有些意外, 兇手似乎比意料中更早出現:「又會咁啱你遞信嗰日, 就俾人跟蹤?」

「我都係咁諗。所以唔通個兇手亦係穿越我地兩邊嘅時空, 而個兇手其實都有跟蹤住你, 你嗰日同我提起遞匿名信依個主意時, 你係咪喺公眾場合度講?」

「我喺條街度講...所以就因為咁, 所以有可能俾人聽到?但我唔係講得好大聲咋喎?」

「你唔知人地對耳有幾大啫...不過而家講乜都係假, 只係有可能。」

「而你提過個人係個男仔, 而且係另一邊時空嘅我...咪住, 如果照咁講法, 即係話喺我個時空入面有兩個我出現?唔會啩?」

「等陣, 依個只係李京庭, 即係你大妹嘅假設, 我由頭到尾對依點都好有保留。首先, 我好懷疑喺canteen裝我地嗰個人, 同跟蹤我地嘅人, 係咪同一個人?就好似我去遞信咁, 我自己唔駛親自入去間面試房入面, 只要揾另一個人入去, 就可以神不知鬼不覺。再講, 可以穿越兩邊時空已經夠騎呢, 我唔覺得仲可以騎呢到有另一個你, 可以喺你後面一直偷聽你講野。」

京望點了點頭, 並問:「咁你自己覺得係邊個?」

這條問題倒考起了文觀財, 因為他真的想不通還有誰會這樣做:「或者會唔會係我唔識架?」

比起猜測誰是跟蹤者, 京望還有個更加實際的事要說清楚:「先頭聽你講, 喺canteen度裝你地嘅人, 係咪仲有個睇紙仔嘅舉動?」

「你對睇紙仔依件事有睇法?」皆因文觀財對這個細節亦相當留意。

「我唔知點講俾你聽, 不如你跟我蒞睇一樣野。」京望二話不說便出發, 文觀財遂跟在後方。

半途中文觀財已大約知道目的地在哪, 果然, 不是回大學, 還可以到哪?

文觀財隱隱覺有不祥預感, 即便把話放在前頭:「唔係又去個咩俱樂部呀嘛?係嘅就免喇, 我喺門口等你...」

「今日都冇聚會...再講, 而家發生件咁嘅事, 咩俱樂部嘅野我都已經冇心情理喇...」

然而他們現時行走著的路線, 卻是一步步朝俱樂部的方向, 這令文觀財更覺不安。

幸而, 上次作俱樂部的房間, 現在空空如也。京望亦沒有打算進去, 反倒繼續前行, 穿過了後樓梯, 並通向另一道門, 往第二條走廊繼續前行。

燈光更為暗淡...不, 文觀財來過這兒了, 就是在加入俱樂部聚會當天, 無無聊聊間行到過這裏。

文觀財記起了盡頭的房間裏有什麼, 亦隱約明白為什麼京望會帶自己來這兒。

透過門頂處僅有的線形窗戶,終於看見了目標, 就是那張碩大的桌上, 由一大堆紙張組成的繚亂拼圖。

待京望按過密碼後, 文觀財近距離望向這塊大拼圖, 呈組件的紙條各寫滿了文字內容, 他可沒有耐心逐句看清楚。

再環視過周圍, 沒有任何值得細看的東西, 連一件裝飾物都沒有, 看來這房間的唯一重點便是這封拼圖桌:「你比依度嘅學生更加似學生, 連啲咁嘅地方你都有密碼撳到入蒞。」

「都係靠父幹啫。點呀, 入到蒞有冇諗到啲咩?」

「依間房...係咪就係你當年停學, 入蒞齋寫文嘅地方?」

「成十幾年, 間房一早攞蒞做其它用途咯, 更何況間大學又唔係我阿爸嘅。不過我地見有間房騰空咗出蒞, 所以先暫時借俾我地用。而依間房, 就係當年間房嘅複製版, 所以你都算啱一半。」

「即係你地要繼續當年嘅研究?咁依個主意係你定你老豆架?」

「其實係我, 係我主動提議要再研究清楚當年佢搞緊乜。雖然佢到而家都唔肯講當年搞緊乜, 但佢都算幾開明, 專登借個房俾我自己做研究。」

「之但係你有間房啫, 你乜野線索都冇架喎?你有冇些少頭緒自己係做緊乜架先?」

「雖然佢唔肯講當年發生乜野事, 但佢間唔中都會蒞依度睇我進度, 有時仲俾啲提示我。檯上面依啲其實大部分都係佢整, 但就唔會講咁做嘅動機係為乜。」

「照咁睇蒞, 你老豆其實都想繼續當年嘅研究, 但就無能為力, 而且又間接想你繼承佢心願。」

「如果佢真係咁諗, 佢就更加應該將當年所有嘅來龍去脈, 全部都講俾我知。佢依份人實在, 實在太猶豫...有時候又太要面。」

然而, 文觀財現在又仔細看向桌上的紙條, 回歸到這兒來的目的:「所以你聽到我俾人跟蹤, 而且仲用紙仔, 你就開始覺得同你做緊嘅依個研究有關?」

「可以咁講。其實依間房, 我都已經有一段時間冇入過蒞喇, 因為真係冇咩頭緒...直接啲講, 諗過放棄。但直至你同我提過兇手件事, 以致知道可能連我個妹都可能有危險, 我覺得我唔可以唔理, 無論點都好, 一定要搞清楚成件事。」

點著頭的文觀財, 忽然又閃現了一個問題:「我而家又諗返canteen件事, 有個位我始終唔係好明。嗰個人要裝我地, 點解要咁麻煩帶紙仔呢?我意思係, 而家係21世紀, 如果我要一邊跟蹤人, 一邊要睇住某啲相關訊息, 將內容set喺手機度唔係方便啲咩?」

「我都有注意到依樣野。你睇下依度,」京望指向桌上的紙條:「全部都用人手寫。依啲全部係我阿爸, 同佢啲舊同事嘅作品, 用蒞作示範嘅形式俾我睇。我自己當然唔會咁做啦, 依個年代仲有人用紙筆寫咁大壇野?我自己當然係用電腦啦。」

「你阿爸唔識用電腦?」

「我講過, 佢只會對自己嘅研究有興趣, 其餘嘅事佢基本上十年如一日, 都冇問題。」

「你先頭話你自己係用電腦去做檯上面嘅拼圖, 所以你又有一班人同你寫文?」

「又未至於一班人, 有幾個啦, 當然我自己都有寫, 但個成果絕對無可能有依張檯咁龐大。坦白講, 對於依件事嘅目的, 我同我幾個寫文嘅朋友都討論過。大致上我地都有個共識, 記唔記得我有次同你提過一個假想, 我地嘅思想可以改變人, 人地都可以用思想改變我地?」

「記得,」文觀財怎會忘記?他最記得就是這一句:「依個假想, 就係你地嘅結論?」

「初步嘅結論, 嚴格蒞講連結論都唔係, 因為幾乎冇實質證據, 都係用返假想蒞形容會適合啲。我地就喺度諗...其實你可以睇下檯上面紙仔嘅內容, 全部都冇核心內容, 只係寫一啲好瑣碎的事同對話。所以, 會唔會佢地所寫嘅一切, 係指向現實...我所指嘅現實, 係將來會發生嘅片段。但你唔好誤會, 我唔係依個研究嘅目的係預知未來, 錯。而係創造未來。」

文觀財從一開始已不認為檯上的文字, 會跟文學扯上任何關係。但正如京望所說的, 這裏所有都是指向將來的現實, 又會不會說得過了頭?

未必...京望有以上的結論亦是很正常。正如他所說, 檯上的紙條寫上的都是一般的人與事, 入面寫上的那些主角, 分分鐘是他爸那班同事身邊的人。所以紙上寫的內容, 跟現實狀況是否一致, 這都極有可能一一被驗証的。更何況, 紙上寫的都不是什麼大事。

你又怎能保證, 你自己在生活上的某些舉動, 跟某篇文章記載的瑣碎片段, 是絕不會有相同的地方?

不用說其他人, 這件事連文觀財自己也能驗證。那張紙上的內容, 當然不是現時檯上的任何一張紙, 那將紙現正在左蔚家裏。

chapter 36

看來文觀財注定跟這件事扯上關係。對, 還有左蔚, 他們兩人同樣是作為兩個時空的見證者, 這個事實似乎又不是毫無意義的巧合, 當中肯定有些意義。

其實, 當學生京望說明過他對他爸整個研究的看法後, 文觀財有一絲想過跟蹤他們的人, 是左蔚, 畢竟她所寫的情節確實是他與李京庭的生活片段。

但這念頭敵不過兩秒便消失, 太過不合乎左蔚的性格。不用說其它, 就拿在canteen偷看一事來說, 那個收銀阿姐已聲稱前來問問題的人是個男生。文觀財可不能夠相信, 左蔚會細心到收買一個男生去代替自己行事, 來掩飾身份。再說, 若左蔚知道了整件事的秘密, 她第一時間就會召開會議, 盡情訴說自己的所聽所聞。

所以, 最後一個文觀財所能想到的人選, 只有京望爸。但正如學生京望所說的, 他爸真的有多餘的心思, 放到這些事當中嗎?不, 不會是京望爸, 若果是他從頭至尾跟著文觀財, 他不會上那封匿名信的當的...那還會有誰?莫非真的是他們全都不認識的第三者?

如果是這樣的話, 可能還比較好些, 至少文觀財不用千思萬想。

還有一件事, 學生京望在分別前跟文觀財囑咐, 以後有什麼進一步的消息以及看法, 千萬不要在手機裏說, 見面的時候才說出來。(這照理應該是文觀財囑咐他的, 卻被京望先一步被反提醒)

最冷門的事在今朝早發生了, 左蔚成功被招聘, 沒錯, 就是京望爸的那份寫文工作。

若果文觀財當初真的下了賭注買重他們全軍覆沒, 他現在或者會輸掉整副身家。

不只如此, 左蔚明說了自己有正職, 但大學方面竟然肯為了遷就她, 將她安排到星期六及星期日的時間, 另外假若平日放工還有空的話, 無任歡迎前來, 而且會依照廣告上所列明的時薪付給他。

換轉是文觀財, 他可不會像左蔚那般樂觀。大學方面(亦即京望爸)給出的條件那麼豐厚, 他肯定會從左蔚身上搾取得更多回報。問題是, 左蔚身上到底有什麼值得被搾取?這樣說雖然有點苛刻, 但文觀財真的答不出以上的問題, 看來這個問題常人是思考不出來的。

想深一層, 文觀財亦不是個常人, 或者他能想出當中的可能, 左蔚確實有不同尋常之處。莫非京望爸得知了左蔚能像他一樣穿越兩邊時空?

如果是這樣的話, 為什麼京望爸會這樣抗拒自己加入他的「神秘工作」?其實文觀財一直有種感覺, 李京庭之前形容過自己像活在動物園的籠裏, 他又何常不是?

左蔚能被選上的原因, 他想來想去只得這個, 但他自己的狀況也跟左蔚一樣阿...憑什麼自己就要被拒諸於門外?

文觀財忽然聯想到一個畫面, 左蔚跟自己一同站到那些在動物園工作的職員面前, 經過職員們的一番商討後, 最後決定讓左蔚加入到他們的工作團隊, 自己則被安排到與李京庭同一個籠入面, 等待被參觀。

情況又或者不致於淪落於此, 往好的方面想, 文觀財現在有了個線人, 有了她, 等同於遠距離觀察著京望爸的舉動。唯一一樣要加倍注意, 千萬別讓京望爸知道自己與左蔚有任何接觸。

左蔚成功獲聘, 相信文觀財不會是唯一一個得知這消息的人。若果不大排宴席去慶祝, 左蔚還能配得上叫左蔚嗎?

宴席當然是有的, 整個宴席總共有八個人, 京望三兄妹, 文觀財兩兄妹連同九一妹, 陳鼎盛...當然少不了明膠了。不, 忘記了算上左蔚, 是九個人才對。

要不是這次聚會邀了陳鼎盛一同前來, 他恐怕到現在都不知道自己的兩個死黨, 竟變成情侶關係:「幾時嘅事呀?我唔會係最尾一個先知呀嘛?」

左蔚看見文觀財與九一妹手拖手, 便接過陳鼎盛無知的眼神加入討論:「依度有人仲遲過你, 我都唔知乜事, 喂你唔係同李京庭一齊架咩?」

當左蔚說出以上這句話時, 李京庭是在場的, 但文觀財來這兒前, 亦預先知道有這樣的陣容, 換句話說, 已預知必定有這樣尷尬的場面會發生, 遂笑說:「咁易俾你估到我同邊個一齊, 妳就唔叫左蔚啦! 」

幸而左蔚從來不是追根究底的人, 並一同笑著:「咁又係...正如今次咁, 我又真係估唔到佢地會順攤請我, 點解我成世都咁懵架呢...」之後又在詳說大學方面給出的豐厚條件。

李京庭一如既往的心不在焉, 不知是掩藏得深還是別有所想, 文觀財看不出她有妒忌的情緒。

「廁所喺邊個方向?」突如其來的一問, 讓文觀財稍微嚇得縮了下, 是明膠。

「你嚇親?」對事不對人的明膠, 顯然忘記了上一次與文觀財的僵硬氣氛, 他對任何人的印象永遠都取決於當日的人與事, 這個優點幾乎沒有人能學得來。

「關你撚事?」對人不對事的文觀財本應可以這樣回問, 但他沒有, 並欣然為他指點廁所的方向。

有個人對文觀財非常不滿, 這點他感覺到出來, 但他未覺得有理會的需要, 可以容後再說。整個聚會到目前為止, 有一個轉向。這個轉向只是關乎文觀財個人的一些想法, 就是他逐漸認同李京庭當日的判定。京望, 即是現時在場的這個留學京望, 是跟蹤他們的人。

這個京望, 跟文觀財印象中的京望有些不同。最起碼, 在左蔚暢談她對某件事的看法時, 京望並未有搭上一句話, 他只是在旁靜聽著...不, 恐怕連聽也沒有聽著, 他只是在看。李京庭說得對, 京望真的在觀察她。

李京庭在喝水的時候, 他在看著。在發呆的時候, 他在看著。跟別人交談時, 他也在看著。文觀財基本上每次望向京望, 都逮到他偷看向李京庭的一刻。

上次見他, 是他們眾人到大學應聘面試的時候。莫非他在大學裏, 已經得知了他爸的研究秘密, 而這秘密又是跟李京庭有直接關係?另外, 京望的對象顯然不是自己, 而是李京庭。從這一點是否也可以確定, 當日只有李京庭被跟蹤, 而不包括自己?

以上的問題, 都不是文觀財首要的煩惱, 現在最急切要做的事, 是如何向京望打開話題。他不想那麼快便從當日到大學的事做切入, 看京望的模樣, 他一定對某件事有所隱瞞, 有所隱瞞的人必具警覺性。但從哪方面入手, 可以連上他隱瞞著的秘密?

有人暗聲叫他行到過一邊, 文觀財轉身一看, 那個一直不滿自己的人, 終於要開聲了。

京媛終於對文觀財開聲:「你有冇同我家姐拍過拖?」

這人不是左蔚, 難度倒是升級了, 文觀財唯有見招拆招:「我有同妳家姐拍過拖, 依層妳知架?咁拍拖依家野, 不合就分架啦?不過依層妳應該唔明, 妳都未拍過拖。」

「你冇同我講真話, 你同我家姐之前嘅關係一啲都唔似情侶。」

「情侶就要24小時攬攬錫錫架咩?我就真係唔係好明喇, 依啲話哂都係我同妳家姐嘅事, 妳過問蒞做乜先?」

「我唔鍾意我屋企人俾人利用, 包括依啲感情上嘅關係。」

文觀財此刻很想大聲告訴她, 當日首先利用男女朋友關係而達到目的的人, 可是她姐李京庭!

算了, 文觀財不想多作解釋:「妳覺得佢俾人利用, 佢妳有冇見到佢因為失戀而情緒受影響呢?」

「情緒上嘅野未必會表現出蒞架啫?」

「咁妳都覺得佢冇表現到出蒞, 即係妳都感覺唔到啦?咁妳又走蒞話我, 喂小姐, 妳份人都幾主觀喎?」

「你都冇理由咁快拖過另一個, 而且仲要喺我家姐面前出現呀嘛?」京媛向坐到另一頭方向的九一妹瞧了眼:「況且依個女人都唔係咩善男信女。」

「喂妳夠喇喎, 妳唔好扯埋佢落水。咩唔係咩善男信女呀?妳知唔知自己講乜呀?妳唔好以為自己細, 我就會讓妳, 我唔介意而家就同妳喺度反面, 我認真。」

「我都唔介意同你反面。你要幫住你條新囡呀嘛?咁麻煩你幫佢解釋下, 今朝早佢做乜喺我屋企樓下, 喺我家姐落街買早餐嘅時候跟蹤佢?」

文觀財被她這招說得不懂反應:「妳噏乜呀?妳話係就係?」

「咩唔係啫?我親眼見住架。我家姐同我前後腳落街買早餐, 我落到街時, 咁啱見到我家姐返上蒞, 你估我喺對面街口見到邊個? 就係你依條新囡。我認得佢, 上次行山嗰陣你帶過佢蒞架嘛?」

「原來有人喺妳屋企對面街行, 就叫做跟蹤妳屋企人呀?嘩咁妳咪日日都好唔安全?」

「又會咁啱?你覺得只係巧合?」

「就係巧合。」不要說京媛, 連文觀財自己都難以相信是巧合。再加上, 今早文觀財打算約九一妹行一陣街, 或者看電影, 到晚上再一起來這裏。但她推卻了, 並說上午有些事要做。不管是九一妹還是任何人, 若他們沒有主動說明詳細原因, 文觀財是不會去追問的。他對別人的私事,通常都也不太好奇, 但這一刻, 他開始對九一妹上午做的事, 產生了一點點的好奇, 純粹只是一點點。

當然, 若非九一妹主動提起, 文觀財是決不會問的。

眼下的情況卻是, 京媛非要問清楚不可:「我就唔信, 你唔肯講真相呀嘛?得, 我而家就行過去問清楚妳女朋友點解要跟蹤我家姐...」

「妳想知道真相啫?」文觀財及時攔下了她。他知道得很清楚, 九一妹的面皮很薄, 這樣大庭廣眾說她跟蹤自己男朋友的前度, 她一定下不了檯。其實, 文觀財多多少少都知道當中的動機是什麼, 他跟李京庭之間的關係太令人懷疑, 雖然要用到跟蹤/偷看又有點兒過火, 但文觀財是明白的。

他不會怪九一妹, 可能是因為愛她, 或者是因為之前欠她實在太多。

無辦法, 文觀財決定將整件事的來龍去脈都說出來, 包括李京庭那些較為複雜的經歷。

但京媛會接受嗎?

京媛好像知道他將要說的事情, 會令人難以接受:「我已經有心理準備, 你講啦, 只要係真相就得。」

「我同妳家姐的確係冇拍過拖。」

京媛對此點了點頭, 她知道這不是重點, 重點還在後頭。

「妳...點講好呢?妳唔覺得妳家姐由細到大都有啲怪架咩?」文觀財已回不了頭, 他將自己所知的全都都告訴京媛, 包括他與李京庭這場輸賭背後真正的意義, 以及她姐違返自然的時間線。

有一點值得一說, 在敘述的過程期間, 文觀財發覺自己有點像在向某個他不熟悉的人大吐苦水。他不明白這種苦是從何來?總之他不在乎聽者是否聽得明白, 或者理不理解, 這不重要。最重要的是, 當文觀財決定要說的時候, 他停不了口, 而且恨不得將自己所知的事, 有多仔細便說得有多仔細, 他不想遺留任何一點細節。

再重申一件事, 他不是想京媛聽漏絲毫一點的細節, 只是不想說漏絲毫一點的細節。

話已說畢, 文觀財感覺他已用盡了今日所有的力氣:「要講嘅我已經講哂, 妳要點做隨便妳。」

京媛卻沒有行出去對質的意欲:「所以你同家姐由頭到尾, 只係對手嘅關係?」

「妳信我講嘅野?」她的答案絕對出乎意料之外, 文觀財沒想過就是這麼簡單。 一個數學教授問你1+1等於幾?不可能是2, 太淺白了...但原是答案真的是2。

「雖然你正話講啲野係好奇怪, 但又似乎吻合哂家姐嘅狀況。而且我唔覺得你喺咁短時間內, 可以作到個咁嘅故仔出蒞, 仲要全程冇笑過...」

「因為真係一啲都唔好笑。」

「所以唔想我阿哥死, 就一定要說服佢唔好去歐洲旅行?」

「原則上係咁, 依樣係我地唯一可以做嘅野。」

京媛在揉著雙眼, 不知是痕癢還是哭泣, 漸漸低著頭, 手仍然停留在雙眼位置:「我唔想阿哥死...但點解想佢死嘅會係家姐?」

「我同妳都唔會明, 因為我地都代入唔到妳家姐嘅生活。」

京媛沉默了一會, 再度抬頭看他, 雙眼稍微紅腫:「咁你點解會肯幫我阿哥?你都唔想佢死?」

「始終都係人命蒞嘅...」文觀財逼不得已說了個謊, 這時候說只是為自己的興趣而介入此事, 又真的有點涼薄。

「點都好, 多謝你。佢...唔會真係上機架可?」

不知道, 這是句錯的真說話。識趣的文觀財,選擇了正確的假話:「唔會嘅, 將來嘅野邊話得埋?」

「我又想問返你, 先頭你講哂成件事出蒞嘅時候, 我覺得你唔係好開心, 我可唔可以知點解?」

「當然啦, 你阿哥大把前途, 咁樣就冇咗真係好可惜。」說出這樣假到震的假話, 文觀財心裏頭難免覺得羞愧。他知道他難過的原因, 絕對不關她哥的生與死。

京媛對他的假話沒有給予到反應, 遂徑自回到眾人處。

「嘩對眼紅哂嘅, 喂做乜搞喊人?」左蔚矛頭直指文觀財。

京媛推說了自己傷風, 便三不五時發出不像樣的噴鼻涕聲響。而當眾人逐漸遺忘了她似是哭泣過的樣貌後, 她的傷風便出奇地康復過來。

這一晚, 九一妹, 京望以及京媛都鮮少說話, 文觀財覺得他們三人老是監視著李京庭。至於文觀財自己, 他亦同樣處在監視狀態, 對象卻是京望。

或者他監視錯了對象...若果他預先知道他跟學生京望於明天的會面對話, 他或者會將監視的對象, 轉移向聚會裏的某個人。

chapter 37

在過渡到文觀財於明天與學生京望談及新的線索前, 關於該次聚會的近尾段, 我好像忘記了這一段未曾說。

當晚留學京望並不是一句話都沒有說, 他發起了一個話題, 但有些突兀。要知道, 有左蔚在, 餐桌樣樣都可以少, 但決不會少了話題。所以京望當時發起話題的目的, 在我看來, 必不是為了打破沉默而說的。

記得左蔚當時是在談論著抽時間到大學的問題, 她正在考慮應否每日都過去。陳鼎盛是極力讚同:「比著我梗係日日都去啦, 咁嘅時薪仲唔食返夠本?」

「放咗工之後攰到乜咁, 我諗緊我仲有冇精力過去...」

「寫下文同埋齋坐咋喎, 駛妳幾多精力呀?」

「其實錢都係其次, 最重要係有機會俾我學識點完成一部小說, 或者劇本。但係...我硬係覺得佢地有啲唔對路, 如果我過到去, 佢地真係要我做返面試嗰陣嘅野, 咁我即係學到啲乜先?」

逐漸, 左蔚由要否每日過去, 開始演變到應否過去的問題。文觀財察覺到有介入的必要:「過去先算啦。講真, 我自己都唔係在意個人工, 正如妳話齋, 依個係機會。可能到時有新野學呢?諗咁多做乜?」

陳鼎盛又在搞破壞:「你又話依啲工係等於收錢坐監?」

幸好左蔚聽得入耳:「咁又係, 去咗再算。而家死諗爛諗都係冇意思啦,係咪先? 」

「係囉, 」京望承接了她的話, 再借機發起了話題:「我諗緊, 去唔去歐洲旅行好呢?好似幾好玩架可?」

這個問題令文觀財有點措手不及, 事關這問題照理應該是文觀財提他的, 卻沒想過京望竟會自己提起這件事。

該問題看來沒有京望所預想的迴響, 眾人都覺得這沒有什麼爭議性可言(當然在場有幾個是例外)。

「冇去過喎...正如頭先咁講, 你而家死諗爛諗都冇意思啦, 去咗再算囉...」左蔚環視過眾人, 彷彿在為她的話征求著認同。

文觀財當然不認同:「要諗清楚, 依啲野梗係要諗清楚啦。」

陳鼎盛再度搞破壞:「神又係你鬼又係你嘅?咁究竟諗定唔諗呀?」

「視...視乎情況囉, 喂個情況都唔同, 左蔚係人地俾錢佢, 京望係要自己俾錢喎。去歐洲旅行咩價錢呀, 你估買兩串魚蛋呀?」

九一妹己開始朝京望乘勢助攻:「係架, 去歐洲旅行真係唔平。與其係咁, 不如揀個啱自己心水嘅地方去咪仲好?我聽你上次講過話想去日本嘅?」

「係呀, 我幾鍾意日本。」京望心不在焉的回答著。文觀財亦留意到他的心不在焉, 是什麼事情令到他如此分心?這是文觀財現時最想知道的。不知為何, 他有種感覺, 京望發起這個話題, 事實上連京望自己都毫不在乎, 在乎的只有他們幾個圍著爭論的傻人。

李京庭當然不會就此沉默:「唔去過又點知唔啱自己心水呢?如果你係去過, 而你覺得係唔鍾意嘅, 咁你下次可以選擇唔去, 但至少你去過。係咪先?」

「妳或者講得啱, 但或者妳先頭講嘅野只係適用於妳自己。」應戰的人是九一妹:「妳覺得要試過先有權話鍾意定唔鍾意, 但人地本身已經有心水地方想去, 咁點解一定要今次去歐洲旅行呢?佢下次都可以選擇去歐洲嘅啫?歐洲唔會消失架?」

「唔係去唔去嘅問題, 係試唔試嘅問題。人生嘅野永遠都話唔埋, 妳覺得樣樣野都可以留返下次先做?歐洲唔會消失, 但機會可以消失。好似飲酒咁, 妳可能話妳未夠18歲, 要成年先飲。如果妳聽日就死咗, 咁仲邊等到成年?」

眾人都望了過去九一妹, 果然, 她亦不負眾望:「照妳咁講, 咁所有人注定都有遺憾?因為我地一生人咁有限, 一定唔可以試齊哂所有野。與其儘可能把握哂所有機會, 不如儘可能認清楚自己需要啲乜。機會冇咗唔緊要, 最緊要知道依啲機會係咪自己想要。」

文觀財不知何時已抽離了這場戰役, 退到旁觀的角度看著自己的「前度」與現任在對決。

他亦留意到, 京媛對九一妹的目光, 似乎溫和了點。這是不言自明的, 某程度上, 他們三人(文觀財, 九一妹與京媛)已連成了同一陣線, 這是值得高興, 起碼京媛對九一妹的敵意瞬間退卻了不少。至於京媛望她姐的目光, 不能說是敵視, 用審視應該較為合適。

作為來陪襯的九一妹, 應該完全沒想過, 自己會在臨完場時變成聚會裏的主角。

這晚至少有兩個驚喜。其一是京媛, 雖然沒有對九一妹作出任何友好的表示, 但她已默認了這個三人陣線, 事關她留下了自己的聯絡方式(手機)予文觀財, 以便商討與報告京望的取向。這事帶來的唯一麻煩, 是再有多另一個女生, 周旋在他與九一妹當中。

又不能這樣說吧, 他與京媛的關係, 畢竟沒有與李京庭那般曖昧。再者, 京媛只是個小女生...其實小極也只是小文觀財一歲而已。

另一個驚喜, 則是他妹妹, 竟然跟明膠有了話題說。這是文觀財親眼目擊的, 在九一妹與李京庭的舌戰期間, 只有他們兩人對這事不感興趣。事後回到家, 問妹跟他究竟有什麼共同話題好說, 原來兩人都偏好日本動漫。

文觀財曾經嘗試投入過某些妹感興趣的動漫, 以便跟她溝通多點, 奈何自己對這二次元文化方面不太感興趣, 事倍功半。現在有人能跟她有這個共同興趣可以分享, 他心裏頭總算放下了大石。矛盾的是, 文觀財有些嫉妒...或應該說是心有不甘, 皆因自己不再是她唯一一個可以傾訴的人。

要回到正事了, 學生京望為文觀財帶來了新的線索。我之前說過, 這個線索會令文觀財將懷疑的目光, 轉投向當晚聚會裏的另一個人。事實上, 這只是個導火線, 文觀財還未有頭緒認定嫌疑人是誰。多得左蔚後來的幫忙(文觀財從未發現她這麼有用), 才將這個嫌疑人浮出水面。

這個導火線的線索是, 學生京望懷疑他爸指的兇手是個女生。

是這樣, 當日學生京望聽見文觀財與李京庭被人跟蹤, 於是忽發奇想, 文觀財在另一個時空會否同樣被跟蹤?

所以, 他便決定暗裏跟蹤那個成了名的文觀財, 果然, 當他跟蹤文觀財到一間餐廳裏頭時, 發現其中一檯的客人, 邊看著紙仔邊看著文觀財的舉動。京望立即將跟蹤的目標轉移至這個看紙仔的人, 因為他要查清楚, 這個看紙仔的人就是被人收買, 主腦其實另有其人。

他轉跟向看紙仔的人, 跟到了約莫一個街口, 看到這人正與另一個人在交談著。可能是有些先入為主, 京望總覺得那個看紙仔的人跟另一個人在交代著什麼事情。當中只有一點可以確定, 就是另一個人是個女生。京望原本想再跟蹤著那個女生, 但她剛好乘了車離去, 追也追不上。

聽到這裏, 文觀財即問:「咁你認唔認得個女仔咩樣?」

「當時個距離有啲遠, 而我又剩係見到佢背面, 所以其實都幾難認。不過當然啦, 個女仔可能只係睇紙仔個人嘅朋友, 而唔牽涉到跟蹤嘅事。」

「咁睇紙仔個人呢?」

「男嘅, 普普通通咁, 我形容唔到俾你聽, 反正我唔識佢。」

「所以如果照你咁講, 即係話個兇手其實只係跟蹤我?」

「照咁睇就係喇, 咦, 咁你之後仲有冇俾人跟?」

「冇, 係嗰日啫...」

這個線索令整件事更加偏離了文觀財原來的預想, 「兇手」的意思如果是殺了李京庭的兇手, 那麼兇手應當是跟蹤另一個時空的李京庭, 而不是文觀財...

京望看來亦毫無頭緒:「我地唔可以再一尾假設個兇手做緊乜, 與其喺度不停咁假設落去, 不如盡快知道睇紙仔依件事代表住啲乜。知道哂成件事, 先可以估到個兇手做啲乜。依方面你有冇新線索?」

「暫時未有, 不過遲啲可能會有...」文觀財將自己成功安放線人的事訴予向他, 但忽略了左蔚這個人。

但京望似乎對線人的身份挺感興趣:「你所講嘅線人, 佢有咩特別之處令我阿爸會請佢?你覺得呢?」

「冇乜喎, 真係諗唔到。」文觀財幾乎想也沒想便答了這個問題, 他再次向京望掩飾了一個事實, 就是他知道左蔚的能力。這樣說好像有點奇怪, 但從某個角度看, 她的確創造了文觀財與李京庭的生活行為。當然, 文觀財極其反對這個說法, 他會用作家的心靈感應來解釋整件事。

京望對他的答案似乎有些失望:「如果知道佢有咩過人嘅能力, 或者對了解我阿爸嘅研究有好大幫助。我阿爸一定係針對佢某啲才能先會請佢, 但你又講到佢咁平平無奇...」

有一至兩秒半, 文觀財想對他說出內心的事實。但他做不到, 更何況, 剛剛已經斬釘截鐵聲稱想不到理由, 現在又反口, 他下不了台。

說了又怎樣?反正到最後只會越描越黑...文觀財一度用這個原因來抑壓自己自私的決定。但比起這個, 他下不了台, 這個原因更有效平息自己的罪惡感。

文觀財不想答, 這已是鐵一般的事實, 不用再多想。不過, 他可以從另一個角度替京望了解多些線索, 皆因他忽然有個想法:「依個人你唔知識唔識呢...你平時咪成日帶啲問題學生去社區中心嘅?其中有個女嘅咪我個線人囉, 大過我地啲啦, 大致上都係我地依啲年紀。」

京望想了不一會, 已呼之欲出:「我諗我知你講邊個喇...原來係佢...」

他想到是誰其實亦不足為怪, 那間社區中心內的女社工比例本來已算少, 年紀跟他們倆相差不太遠的女生, 不是這個左蔚, 還會是哪個左蔚?怪就怪在京望所說的「原來」, 為什麼他會說原來?京望對她原來有什麼概念的嗎?

「你識佢?定抑或你喺你另一個時空度識得左蔚依個人?」文觀財突然非常好奇, 另一個時空的左蔚, 會是什麼樣的性格?

可惜京望的答案是這樣:「我唔識佢...未見過。」

文觀財初時第一個反應是失望, 第二個反應是質疑。他真的不認識另一個時空的左蔚嗎?

之所以有這樣的質疑, 因為他犯了一個跟文觀財同樣的錯誤, 他答得太快了, 根本沒有想過。

「而家有個線人喺我地身邊, 係一個好大嘅優勢...不過你確定佢會全盤講哂入面嘅事俾我地知?」京望有這個疑問。

「放心啦, 佢冇腦架, 問乜佢就答乜...」

可能是一種錯覺, 京望剛才這樣的疑問, 令文觀財對另一個時空的左蔚, 有一個先入為主的速寫。另一個左蔚, 是個話不多, 而且是個略為有機心的女人。

到現在這個時刻, 文觀財與學生京望看似有個共識, 在未得到左蔚的進一步線索前, 他們再在憑空的臆想裏遊蕩, 是蕩不出結果的。

接下來的幾天, 李京庭跟過去一樣, 主動找他, 唯一不同的是, 文觀財用了各種藉口推了她。

文觀財開始意識到這樣的問題, 現在有了九一妹的他, 不能再像以前這樣, 跟李京庭, 一個跟自己存在著不明關係的人糾纏下去。他的時間得花在應該花時間的人身上, 他要陪九一妹逛街,吃好吃的街邊小食, 看今期流行的電影...

但出奇的是, 文觀財對李京庭推說的理由, 沒一個是明正言順的說:「我要同九一妹行街。」或者他入戲太深, 他自己懂得跟京媛說跟她姐是假扮情侶, 那為何他跟另一個人拍拖, 他要有所隱瞞?

另一方面, 他亦有些好奇李京庭找自己幹嗎?她今日的任務是什麼?應該沒有既定任務在身, 要不然, 就算文觀財躲到月球, 她都會坐火箭找到自己。文觀財所能想到的是, 她應該是想帶他到京望身邊, 兩個人一正一反般左右京望上機的意見。因為這些都是她在這段時間應該要做的事。

文觀財不是不想說服, 而是覺得, 無必要日日都去勸說一番, 太煩膠...真正的說服, 應當在關鍵的時候, 說一句合時宜的話便夠了。

上述的內容, 是當他陪九一妹排長龍等候著xx小食的時候, 在他腦海裏想到的。

之所以用xx, 不是我不想為某間小食店做宣傳而刻意刪掉, 而是站在文觀財的角度來說, 他根本忘記了自己現在要排隊吃什麼, 只知道是一種小食。

尷尬的情況出現了, 文觀財應該早已預想到這事總有一日會發生, 有個女生突兀地阻擋在他與九一妹中間。

這個人或者是比李京庭更加難搞的人物, 她是京媛。

李京庭雖然獨斷獨行, 但貿然闖進來的她, 至少會說句不好意思。至於京媛, 一句不好意思, 都沒有。

京媛貿然闖進來的一刻, 是當他與九一妹坐下來吃著雪糕時, 文觀財的手機顯示了京媛的來電號碼。

他可以不接, 因為他可以不給她面子, 但他知道, 京媛現在是以他隊友的身份打來, 即是她所說的一切, 是直接連繫到她姐與京望的消息。

基於這個好奇心, 文觀財在九一妹面前, 跟第二個女生講電話。

他稍微行開到一旁, 迎接一則他不得不聽的來電。

「你有冇時間?關於家姐架。」這是她第一個問題, 正確來說是通知, 通知文觀財即將要花時間在她身上。

「我有時間聽妳講, 但冇時間出蒞, 有野喺手機度講就得。」文觀財心裏泛起了不祥的預感。

「有啲野我想當面先講。」不祥的預感應驗了。

文觀財不能再這樣拋低九一妹而離去:「我而家真係行唔開, 我同九一妹一齊緊呀, 妳明唔明啫?」

「你蒞我屋企樓下啦, 再唔係你講個地點?」

「妳有冇聽到我講野啫究竟?一係我同佢一齊蒞, 我最多只可以咁, 點樣?」

「我唔想有外人喺度。」

「咩外人呀又?喂我都係妳外人蒞咋...妳唔係仲當我同妳家姐拍拖呀嘛?」

「你諗好再call我。」通知完畢。

京媛的聲音是有點不太對勁, 但...九一妹京媛九一妹京媛九一妹京媛李京庭...

chapter 38

文觀財忘記自己用了什麼藉口, 還是直接了當跟她說有緊要事做(可以肯定的是他沒有說是約了京媛),無論如何, 他已在到達京媛家的路途上。

不是誇張, 他真的忘卻了離開九一妹時的一切細節, 包括當中的對話, 九一妹聽到他中途要走的神情...大概是失望吧?不, 應該會是麻木。他曾經以為自己是個大人物, 是個甘願挑戰社會道德底線的英雄。如今看來, 他一再挑戰的, 只是一個愛他的人, 一個不介意被他傷害的人, 所能承受得到的底線。

他是誰?他會答你他是一個比同齡人更與別不同, 更有思想的人。這個答案, 正正顯示出他是個跟同齡人沒甚區別的青少年。此時的文觀財意識到了這一點, 越覺害羞...又同時有點惱怒, 京媛最好真的有重要情報, 若然她再在自己面前擺譜, 他可不會跟她客氣的。他發誓。

京媛哭了, 文觀財沒有看錯。當他到達兩人約定好在她家樓下的小公園時, 當時的她沒有哭, 但明顯看得出有哭過的痕跡。這應該是他第二次見到京媛在哭, 有一點必須承認, 在見到京媛第一次哭的時候, 他對京媛的好奇心已逐漸消退。

這樣說好像有點冷漠, 但這是事實, 他知道她傷心的位在哪裏。如同一部推理片, 當知道兇手露出馬腳的位時, 觀眾對該劇情的好奇便會從高位回落。這也是為什麼到現時為止, 他會對李京庭這個人仍然有一股強烈的好奇心。當然, 她的身世背後種種疑團, 固然值得探究。但這個還不是他最常探究的, 他想知道, 構成李京庭喜怒哀樂的原因。

他見過李京庭眼泛淚光(認識她的第一天, 在巴士上), 看過她驚慌失措, 也看過她從心而發的笑容。但這一切的情緒, 是從何來?文觀財體會不了。
京媛已徹底放下一切姿態, 一個哭泣的女生還有什麼譜可擺?她接下來的話不是什麼重要情報, 而文觀財亦把他不久前發的誓忘得一乾二淨。

她與她姐李京庭, 吵了一架。也不能說是吵架, 畢竟吵架是雙方面的, 是京媛單方面向李京庭進行質問。所以這個掛名為「吵架」的事件中, 由頭到尾有情緒的人, 都只是京媛一個。

京媛對她姐只有一個問題, 其餘所有關於她神秘的生活經歷, 京媛一概略過, 她不想知道。她只想問李京庭一個問題:「唔通妳覺得妳要做嘅野, 仲緊要過屋企人條命?」

她的答案是這樣:「既然妳已經知道我係個乜野人, 妳一定知道我對佢係冇任何感情, 我識佢嘅日子真係唔長。」

京媛換另一種方式問:「如果係我呢?或者咁問, 妳對我地真係一啲感情都冇?」

李京庭認真思考了幾秒, 她似乎不預備為自己的冷漠做任何辯駁:「對你地應該係有感情, 如果要死嗰個係妳, 我都會猶豫。但係...如果有啲野一定要去做, 我係非做不可。我會猶豫, 但到最後, 如果妳要死, 我應該都係會想盡辨法要你死。」

當她答完這句話後, 京媛的身份改變了。她不再是面前這個女生的妹妹, 而是一個訪問者, 訪問著面前的女生:「有啲野妳要去做...係乜野?就係單純確保每日發生嘅事都正確咁順序發生?」

「唔係咁簡單, 我有我自己嘅目的。」

「妳有妳嘅目的, 所以妳會為咗妳嘅目的, 而去殺人, 包括親人?」

「我都有諗過依個問題, 我究竟算唔算係殺人呢?」

「妳係! 妳絕對係殺人兇手!」

被訪者李京庭當時認同般點了點頭:「如果係咁嘅話, 我都冇辦法。好對唔住」

「唔好同我講對唔住! 如果妳根本唔內疚嘅話, 咁仲道咩歉啫?妳咁假做乜?」

「妳誤會喇。我道歉唔係因為我對京望嘅死所以內疚, 而係我見到妳咁心痛, 咁嬲, 我依個身為家姐嘅, 幫唔到妳不特止, 仲理解唔到妳。好對唔住。」

她的話是真心的, 她的道歉是真心。這令京媛更加反應不過來, 但她始終不能原諒她姐:「我阿哥唔會死! 妳永遠唔會實現到依個願望。」

說完這句話後, 京媛便下樓到現在站著的地方, 一直待著。

她提到剛才姊妹倆的對話時, 忍不住又抹了幾下眼角, 之後像是自言自語般說著:「我從來未試過同佢嘈過, 我真係唔知會唔會同佢好得返...」

文觀財知道他無論開口說什麼安慰的說話, 都只會是廢話。就京媛現時的狀態, 她肯定是聽不入耳的。她只想有人陪自己, 聽她說想要說的。

京媛以上這番話, 加重了文觀財對李京庭的好奇心。她要的不只是維持時間線的事件順序, 不, 看來這只是個必要手段, 她背後所說的目的, 才是重點。

只要知道她的目的, 那文觀財便會將她當回正常人般看待。換言之, 他對李京庭的好奇心, 亦會隨之消失。不難發現文觀財的確有種習慣, 當遇到一些他覺得較為特別的人, 他會想辦法看透這個人, 理解這個人, 好讓自己能盡快將其貶為正常人。在他的世界裏, 只有他是特別的, 其餘人都是正常人。所以, 他會不自覺地利用這種方式, 來消除對任何人的好奇心。

可想而知, 他不想被人看透, 不想被人理解, 這樣他在別人眼中, 永遠都是特別的人。別人對他的好奇, 亦永遠只會是新鮮。

但凡是都有破例, 文觀財突然發現自己不想消除對李京庭的好奇。這跟他一直做的事明顯是矛盾的, 他嘗試理解她, 揭穿她, 再度三度般將她貶為正常人(但不成功)。現在到頭來, 他竟然不想達到目的, 他不想中斷對李京庭的探索。

情況就如你看過一部印象非常深刻的電影, 你會想忘掉它, 以第一次看的視角來體驗該片帶給你的震撼。而文觀財現正將電影看到一半, 但他不想看到結局。他知道, 萬一看到了結局, 他便再也無法感受當中的震撼。他再也沒法嘗試理解她, 嘗試看透她。

就這樣, 文觀財已有一段時間沒有說話, 像個人偶般擺放在京媛旁邊。

京媛亦剛剛發現到, 擺在她旁邊的不是個人偶, 而是一個活生生的人:「你冇野講嘅?定係你覺得我呃咗你蒞, 要你聽埋啲你冇興趣嘅野?」

「又唔係...之不過, 如果我講埋啲咩兩姊妹冇隔夜仇嗰啲行貨野, 妳會想聽咩?」

京媛搖頭:「唔想。咁你有冇啲冇咁行貨嘅野同我講?」

「未諗到。」

沈默了良久, 京媛又問他:「如果你係我, 你會點睇我家姐?」

好問題。文觀財當下即想像一個情景, 假使爸是李京庭這類角色, 而他注定要妹在某段時間意外死去, 那文觀財自己又怎樣看待這事?他的反應基本上跟京媛一樣, 他會全力保護妹, 而且恨他爸一世(假使妹真的意外死去)。

不, 還有一種截然不同的感受, 是體諒。

可能文觀財只是個旁觀者, 他可以客觀地了解一件與自己無關的事。他進一步想, 京媛之所以會有恨的感覺, 很大程度是李京庭沒有內疚的感覺。其實亦不盡然, 李京庭不內疚是因為對她哥的認識不深, 但隨著她的日子不斷前進, 時間線不斷往後退, 到李京庭回到與哥相處的日子, 在家一起玩的日子, 她對京望的認識便會加深, 而且感情會增進。

如果由此推論下去, 李京庭比我們每一個正常人都較為痛苦。她知道她害死她哥, 但這是個起點, 當她日後再知悉到兄妹間的感情後, 她的內疚感僧日益加倍, 因為她知道, 自己做的事已無法挽回。這大概就是為什麼文觀財會有體諒這種感受。

當然, 若果李京庭到頭來是個徹頭徹尾沒有任何感情的人, 那上述的亦只會是堆沒意義的幻想。

文觀財遂將體諒的感受以及理由訴予了京媛。

然而她似是對文觀財的話思索了會, 突然又想起什麼似的道:「我醒起一件事。我記得有一年, 京望搞生日會...因為每年無論邊過生日都好, 就算係家姐自己, 佢都冇乜感覺。但嗰年生日會, 家姐好反常, 我親眼見到佢喊, 而且拉咗京望到一邊唔知講啲乜。嗰次好似係唯一一次見到佢喊。」

京媛的話終於引起了文觀財的注意, 好讓他覺得自己沒有白來:「佢講咩?事後有冇問佢地?」

「我就係唔知, 我只係記得有嗰幕嘅印象...」

可能是他固有的直覺, 或者是出於自己的一廂情願的想法。他覺得, 那時的李京庭對她哥拉到一旁說的話, 是要勸止京望在未來的某一天, 不要上前往歐洲的班機。

京媛說出這件往事, 看來是朝著這點而說的:「唔通當時嘅佢, 係因為對阿哥件事內疚, 所以先喊?」

「唔出奇, 有可能。」只可惜這件往事, 永遠都不能被證實。不知不覺間, 文觀財在為李京庭辯護著:「所以妳家姐其實都過得唔容易...」

「我都知, 但我真係唔知點原諒佢。」

原本決心極強, 並考慮過每晚都過大學裏兼職的左蔚, 最終敵不過返工的疲勞, 一日拖一日, 最終排期擠到星期四才過去。無可奈何, 文觀財都要等數天才有她在大學裏面的消息。

在等待周末來臨前, 有一天是有學生京望的存在。但由於雙方都未有進一步的消息, 所以暫時都沒有見面。而在其餘的那幾日, 李京庭照常找他, 但他照樣推說自己沒有空。事實上他不是沒有空, 而有時候甚至沒有約九一妹, 他都寧願推卻了這個無名無份的約會。

基於九一妹要返暑期工, 李京庭又暫時被文觀財列入黑名單, 他唯一覺得有興趣邀約的人選, 只剩下左蔚。

老實說, 聽左蔚敘述過星期四上大學兼職的逸事後, 文觀財一度想放棄她這個重要線人。不是他想要放棄, 而是左蔚覺得厭倦。也難怪, 兼職的內容跟上次面試沒兩樣, 這跟她心目中的目標未免差太遠, 文觀財完全同情她的感受。

同情歸同情, 文觀財依然堅持, 繼續下去一定會有新的線索供他跟進, 所以一直苦口婆心勸她, 千萬不要半途而廢, 加油...他說的話肉麻得連自己也不敢回想。無想到經過星期日後, 事情突然來了個逆轉, 她有興趣繼續待下去。

不要誤會, 她的興趣意外地跟自己的作家夢想無關。左蔚想繼續下去的動力, 不是基於熱情, 而是基於一種好奇。沒錯, 是好奇, 因為在星期日的兼職內容當中, 有一些細節她覺得很奇怪, 以致她想要了解清楚。

正合文觀財心意, 他要的正正是有疑惑的地方, 而不是花時間聽她如何實現夢想。

原來, 不是只有左蔚一個人獨個兒在做著這些無聊的事情。在那間房裏, 有不下十個人跟她一樣做著同樣的事。這些都是她經過星期日的一役才知道的, 不過, 那些人跟左蔚不同的是, 他們都不像是新來的人。

他們都不用指示, 像是在公司裏任職十數年的老職員們, 一進房便自動自覺做自己的事。比較尷尬的是,自來熟的左蔚一股熱情地自我介紹, 但在場的老職員們似乎沒有興趣知道她是誰。

跟她有語言接觸的人, 由頭到尾只有京望爸。那天, 她沒有跟往常一樣寫著賦有特定無厘頭題目的文章, 亦不用花數小時閱讀僅僅數百個字。京望爸帶她出到大學外頭, 沒有任何說明, 兩人靜靜校外的空地望向對面的馬路。

左蔚當時有無數個問號, 不知是否京望爸的沉默潛藏著一股威嚴, 使得多話的左蔚竟不敢問一條問題。正當她忍不住要問第一個問題前, 奇蹟發生了, 一個婦人在過馬路期間跌了袋橙在地上, 像保齡球們同時朝路人的腳踝橫衝直撞。

衝得最遠的橙, 停在一個站在行人路的小孩的腳邊, 小孩低頭盯著那顆橙。完。

一頭霧水?並不出奇, 因為上述的故事漏了個前傳。前傳是, 左蔚當時看到以上在馬路的情景時, 想起了自己之前閉關在那間房裏寫的短文。

由於實在太不起眼, 她甚至忘記了該篇短文的特定題材是什麼, 只記得裏面的幾句內容, 跟在馬路上看見的情景是一模一樣。說得誇張點, 在馬路上跌橙的情景, 像是為了配合左蔚的文字而存在的。

當然, 你可以反駁, 以上的情景在每日發生的次數十常八九, 怎能就這一點便那麼快對號入坐?不, 這是說不通的。

那又為什麼京望爸會在這個時刻帶她看馬路, 他想證明些什麼?最心寒的事, 就以上馬路的情景, 左蔚依稀記得, 她的確就這段內容寫上了時間。這恰恰也解釋了, 為何京望爸能在特定時間裏帶她到馬路上。

更加巧合的是, 當兩人看到那顆橙停在小孩腳邊, 並被小孩盯住的同時, 京望爸便似乎意識到完場般, 帶她離去。別說明眼人, 就連左蔚都知道, 京望爸帶她來看馬路的目的是什麼, 但他事後依然沒有透露一句話, 彷彿要她自己參透玄機。

回去後, 她又照常回到那間房裏頭做著重覆的事情, 不同的是, 有多幾個人跟她做著相同的事。其時在另一間房, 有堆人好像在開閉門會議, 左蔚當然不知道他們在商量什麼事情, 可以確定的是, 內容絕不是左蔚這種級別的人可以傾聽。

問題是左蔚死都不願相信, 自己真的有某種「創作」能力, 而傾向相信是京望爸夥同一班人在做戲給自己看。

可以這樣說, 左蔚對這份兼職的熱情早己不再, 留下的只有好奇, 好奇他們究竟要她做什麼。而文觀財亦非常慶幸她有這份好奇心。

「要講嘅就暫時講到依度, 我而家要再去一度地方, 你同我一齊蒞...」左蔚沒有問文觀財去或不去, 她已經先行領路前往她要去的地方, 文觀財唯有從後緊跟著。

左蔚這樣說, 似乎是件頗重要的事情, 並且很逼切, 要帶文觀財親眼一睹...

chapter 39

在走到左蔚的目的地途中, 有個外藉人士向文觀財問路。雖然見左蔚顯現得頗匆忙, 而坦白說文觀財又不是個熱心人士, 問題是那個外藉人士是個鬼妹。文觀財無論有多特別, 亦逃離不出男人的範圍, 很難拒絕美女的請求。

文觀財用他僅餘的英語能力, 去聽清楚她的問題。非常幸運, 他明白她要問的問題, 但最後亦要無奈說句:「I dont know。」因為到頭來, 他不知道她說的地點在哪裏。

原以為左蔚會等得一臉不耐煩, 她沒有。她現正看向文觀財的神情, 就像他本身就是目的地一樣。

對於這個現象, 文觀財推測到了當中的一個可能性:「先頭個鬼妹同我問路, 依一幕妳係咪已經知道?」

揭盅人左蔚表現得跟文觀財一樣好奇, 並揭開一個她自己都預料不到的答案:「 係...因為依個係我寫嘅其中一段情節...」

可能她的好奇會比文觀財更甚, 始終她還未真正見識過自己的能力。

與此同時, 左蔚再望向對面街的一間日式商店, 裏頭人龍魚貫進出, 這應該是不久前才剛在本港開張的小型商店, 有這樣的一窩蜂人氣亦不難想像。

但左蔚看來對這現象非常感興趣, 連帶文觀財亦齊來一起觀察這平凡不過的日常情景。

可文觀財沒有這個耐性:「間舖有乜咁特別?」

左蔚終於轉過了頭來:「問題唔喺間舖度, 係喺我度...」

她表示, 以上的兩件事, 包括文觀財被問路的事, 以及看見對面日式商店的熱鬧情景, 是來自於她這幾日前在房裏寫的一篇情節。當然, 在該篇文章中左蔚並未清楚列明主角是文觀財(其實她當時筆下的角色都還未定好名稱), 但情節裏頭的時間地點, 她卻會慣性地一一寫清楚。

所以, 為了證明上次京望爸是一場事先安排好的鬧劇, 她決定約文觀財出來, 因為他不可能跟京望爸是一夥的。這樣的話文觀財便順理成章成為情節的主角, 並在既定的時間地點出現。然而出來的結果, 跟上次一樣, 都跟她之前寫的文章不謀而合。

以上的結果, 老實說文觀財已經不覺得有什麼出奇, 他反而好奇/欣賞, 左蔚竟然是有腦的, 她會為她想知的事而耍點小機心。

但文觀財依然有些疑問:「我就話冇可能係夾埋啫, 咁妳唔俾頭先個鬼妹係佢地安排架咩?」

「唔係冇可能...但都要有你嘅配合先得架, 你答嘅野同我描述嘅野根本上係一樣...」

文觀財基本上是明知故問。可能他還在垂死掙扎, 他渴望這一切都是京望爸的演員搞出來的, 可能只是一場心理實驗吧?但文觀財知道這個可能性的致命漏洞, 就是他知道自己不是演員, 而自己所做甚或乎所想的事, 都在面前這個女人的筆下。

既然如此, 文觀財唯有直奔主題:「咁妳而家肯承認自己有依種能力未?」

「我...真係唔知...你覺得呢?」

他覺得?他根本就是發現左蔚神秘能力的第一個見證人...但文觀財始終是文觀財, 他可不會將此事給說出來的:「照咁睇蒞, 妳應該有某種特別嘅潛能。」

女人的直覺慣常準確:「點解你好似唔覺得好奇咁嘅?」

「又唔係唔好奇...只不過, 我意思係, 我同妳都已經知道兩邊時空嘅事, 依啲咁違返常理嘅野我地都見證過, 而妳嗰啲超能力, 其實都算正常啫...」

左蔚的神情依舊一臉猶豫:「或者可能真係佢地夾埋蒞做戲都未定, 嗱個鬼妹學你話齋, 極有可能都係做戲。而當然啦, 我唔係話你做戲, 不過一個外國人問你問題, 其實答 i dont know 嘅機率又真係會幾高架喎, 你話啱唔啱先?再講, 對面間日本舖頭...」

文觀財聽不下去了:「等陣...我就真係唔係好明, 點解妳一直唔肯承認妳有依種能力呢?妳驚咩呢究竟?」

他沒有形容錯, 事實上左蔚對於自己突如其來的能力, 有些無所適從。而這正正令文觀財看不過眼, 如果他有這個能力, 他有很多前所未有的事可以做, 可以發起。他的腦裏已開展著形形式式的計劃, 但這是夢一場。

夢醒了, 有這種能力的人, 是站在他對面的左蔚。最為諷刺的地方, 是這位一心只想當作家的文人, 看來根本不需要這種能力。

不過作家也正正需要這種能力阿! 不然靈感從何來?可以這樣說, 左蔚根本不愁缺乏靈感。

但她卻有以下的看法:「可能我真係有啲驚...唔知呀, 我硬係覺得如果你有某種特別嘅能力, 就要承擔起某一啲責任。而坦白講, 我本身係一個不負責任嘅人, 我唔想承擔任何野...」

「但對妳都冇害啫?妳諗下, 作為一個作家, 妳有依種能力, 不知幾多人羨慕?」

「我所寫嘅野, 全部都係以我僅餘嘅知識去寫。而我識嘅野本身就唔多, 所以就算裏面嘅情節真係應驗喺真實發生嘅事度, 都只會係啲好細, 好日常生活嘅片段。依樣同我嘅理想差太遠, 我唔會理我寫嘅野事實上存唔存在, 我只係想適當咁運用一啲技巧, 去表達我想表達嘅事。」

文觀財以前還想像不出她會是個文人, 但現在看來, 她所說的理想何其虛無縹緲, 倒是有些文人的模樣。

左蔚又突然向他問:「你有冇諗過結婚?」

「冇喎, 關咩事?」

「我都係...睇蒞我地都唔係一個適合配有特別才能嘅人。」

「點解咁講?」突然有股衝動, 令文觀財覺得有必要為自己辯護下去:「首先我雖然唔想結婚, 但同妳頭先所講嘅關咩事呢?再講, 我同你唔同, 如果我有妳依種能力, 我唔會理自己本身係咪需要依種能力, 反正我會有大把野可以搞, 我真係唔明妳諗咁多做乜? 」

「可能係我先入為主啦...一個唔想結婚嘅人, 可能因為佢係單純唔鍾意婚姻制度, 覺得如果愛一個人, 俾到對方嘅只有婚姻嘅話, 會好冇誠意, 好膚淺。但我識好多唔想結婚嘅人, 佢地心裏面嘅諗法係, 佢地唔想俾頭家束縛住, 想維持自由身, 唔想負責任。所以, 我覺得依種人...正確啲講係我地依種人, 唔會適合做大事, 我地根本冇負責任嘅心理準備。」

「未必, 歷史上有咁多偉人, 有好多到死都係單身, 咁妳又點睇先?」

「但單身唔代表佢地唔想結婚架喎, 你又知佢地唔想?」

「哈, 妳要咁講根本就冇得拗, 我點會知佢地心入面諗乜?」

「所以我話我先入為主, 你冇錯, 我亦都冇錯。」

她可能真的說對了, 文觀財不想結婚的理由, 並沒有深奧到要質疑婚姻的制度, 他只想要自由, 要有個人空間...還有更重要的一點, 他不會作出/相信什麼一生一世的承諾。

這與對方的忠誠度無關, 若說是九一妹, 他會相信她的忠誠, 她的承諾會是如假包換的一生一世。他不信任的人是自己, 他說的一生一世, 連他自己都不相信。

一顆做大事的決心 必然要配合肯承擔的責任心嗎?文觀財始終認為這是左蔚的主觀看法...想這些又有何用?現在有特殊能力的人, 終究不是他。

縱然如此, 文觀財並沒有忘記回歸到最重要的問題上:「之但係...妳會繼續過去大學嗰邊架可?」

左蔚想了幾秒, 再說:「會。雖然我唔會再旨意佢地幫我達成出書嘅夢想, 但我始終想知佢地要利用我蒞做啲乜。」

文觀財暫時鬆一口氣, 他知道這只會是暫時的, 因為左蔚(某程度跟自己一樣)都是三分鐘熱度之人, 他不能保證明天左蔚還會有這點想探索下去的動機。

「不過你又講得啱,」左蔚想到了什麼般說著:「雖然係有些少驚, 但其實我又有啲好奇, 究竟我寫嘅野可以應驗到去咩嘅程度?我意思係, 好似而家咁, 我想知大學嗰邊究竟研究緊啲乜。而另一方面, 我自行想象, 好似作故仔咁寫哂佢地背後嘅動機出蒞, 你估會唔會應驗吖嗱?」

貌似有點意思, 但應該不會有意外驚喜:「妳可以試下嘅, 不過我就覺得唔會work。妳之前都講過, 間房唔剩只妳一個人寫野, 仲有其餘人同妳一樣。」

「咁又係...如果我咁都做到, 咁我就做到神啦...咦?你估我可唔可以創作埋下期嘅六合彩號碼呢?喂得架喎其實?」

左蔚現在才開始對她新發現的潛能, 給予無窮暇想。

但文觀財的腦海裏卻有另一件事在想著, 他想到了左蔚筆下的主角問題。

上次在她家發現的那本簿, 上面所寫的男女主角都沒有一個特定名稱, 而今次按照左蔚所說的, 同樣沒有名稱, 但現實的主角都同樣落在文觀財身上。

這個共通點令文觀財有件事想問:「妳上次喺馬路上嘅情景, 有冇主角嘅存在?」

「嘩你真係考起我...」看得出左蔚在努力回想:「我記起喇, 嗰段情節應該係描寫緊當中一個主角, 喺大學附近無所事事周圍行嗰陣, 無意中見到嘅情景。當中冇咩寓意, 可以話係冇意思。點解咁問?」

「冇...無聊問下啫...」文觀財心底裏卻在認真想著, 上述在馬路上的情節, 據左蔚剛才的解說, 無疑是有主角的存在, 馬路上跌橙的場景, 是以主角的視線所捕捉的。

不過文觀財並沒有看到這件事的發生阿?當然, 你可以說這純粹是他自己對號入坐...誰說主角一定是他?但左蔚筆下的主角屢次都是文觀財自身發生的事, 又很難不去對號入坐...

他不是該次目擊馬路上跌橙的主角, 這已經是肯定的。不是他, 那還會是誰?恐怕只有她而已。

她是誰?她是和文觀財並列在左蔚筆下的女主角, 李京庭。

所以, 用這個角度推測下去, 是不是代表, 當日京望爸帶她去看馬路的時候, 李京庭其實也在附近徘徊, 而路過著的她, 又剛好將馬路上的該幕給捲進眼簾?

而現在這幕, 即是他現在看著對面日式商店的這件事, 就是以他文觀財的視線所捕捉的。

太大意了, 文觀財直至幾秒前還在想, 今日發生的一切插曲, 問路以及看向對面商店的事, 都只是件無關痛恙的小片段。只是左蔚大顯神通的小插曲, 與他無關。

這樣想實在大錯特錯了, 以上的事正與他日後發展的事息息相關。

這件所謂小事, 是以文觀財的視角裏呈現的, 亦即是說, 他為何會來這裏來, 專門看向對面的日式商店?這個答案看似非常簡單, 不就是左蔚帶他來見證自己的神通吧?不, 這不是答案。

文觀財要知的是, 左蔚該篇文章筆下的主角, 為何會站在這兒, 看著對面人龍進進出出的日式商店?

就這個疑問, 文觀財一再請教左蔚。雖然她一再推卻說已忘記了當時的創作動機, 可能是不堪再回首當時的現成垃圾創作。

但在文觀財執意兩度三度要她指教後, 受不住囉嗦的左蔚終於嘔出了多多少少的回憶:「嗱好似係咁嘅, 我當時應該係寫緊類似偵探小說嘅情節, 咁我又見近排依間舖咁出位, 咪用依間舖取景囉...我大致上係咁寫, 主角追查一件案, 一直追查到依間舖度。唔好問我追查成點呀, 我只係寫到依段咋...」

左蔚說完後, 像是等待文觀財揭露答案般望著他。文觀財卻再次讓她失望了:「無聊問下...冇野。」

「你真係幾無聊下...」左蔚半信半疑般望著他。

過後回想, 文觀財亦覺得自己對她是不公平。她作為自己的線人, 將自己所知的裏頭一切事都說出來。但文觀財卻老是說一成, 瞞九成。

假若對方是學生京望的話, 他可能會將剛才心裏所想的事都說出來。但左蔚...文觀財不是不信任, 而是對她毫無保留說出所有事, 他總覺有些不值得。

所以, 文觀財想要的答案已經得到了。他(主角)要來這兒的目的, 是要來追查一件案件。

想想看他現時的境況, 他不也是追查著一件事嗎?對, 他跟學生京望正追查著誰是殺人兇手。文觀財萬萬想不到, 他的下一步要追查的地方, 是該間日式商店。他竟然靠這種毫無理由的方法, 來推測他下一步要做的事, 是應該是最荒謬的地方。

荒謬歸荒謬, 但還是不能不做的。沒錯, 他一有時間, 便會長期進駐在同一地點, 望向同一間商店, 甚至乎入到裏頭閒逛。

他不斷說服自己, 不是這間商店沒有線索, 只是他來這裏調查的日子還沒有多久, 只有短短三日。但怎樣說服也好, 依然存在著一個問題。這恐怕是習慣靠直覺解決問題的人的煩惱, 他可以靠非邏輯的方法推測出找線索的方向, 但線索不會憑空呈現在眼前, 你必先要找它出來。

文觀財缺少了找它出來的畫面。這是他一直沒有注意到的問題, 他想象不出線索是用怎樣的形式彈出來。

難道會是從某行即食麵欄目間找到一張紙條, 紙條後方寫有兇手名字的下款?抑或某個職員會主動走過來問:「係咪搵緊兇手?過蒞依邊counter...」

可想而知, 文觀財根本無從入手。連日來的空手而回, 逐漸覺得自己走進了一條死胡同。

有人給了他來電, 是李京庭。話說回來, 這幾日李京庭是存在, 但沒有主動來約自己。至於九一妹, 她因為暑期工的緣由, 少了時間約文觀財出來。他有個感覺(但願不是真的), 自從那次離開九一妹去見京媛那次後, 她跟文觀財的約會沒有過去般頻密。

當下看到李京庭手機號碼的反應是, 要拒絕。但想深一層, 他要主動見他, 跟她說清楚。

可能因為想得有點久, 李京庭掛線了。文觀財不能再三心兩意了, 他遂離開商店, 並打算打電話給李京庭。

在離開商店數段距離後, 不經意回頭望向商店大門入口。

文觀財望住了大門入口, 他從未想過線索會這樣具體般擺在自己眼前...

不能確定是否可以稱其為線索, 但「它」走出來的形式確實令他有點意外。

chapter 40

嚴格來說, 這個線索不是「它」, 而是她。

這個她是九一妹, 文觀財回頭望向商店的一刻, 看見了九一妹走進到該商店內。

當下的第一個反應其實沒有朝線索的方向去想, 而是覺得奇怪。事關九一妹這段時間應該在返暑期工, 而公司的地點在對面海, 所以, 對於她會出現在這裏, 文觀財的腦裏是一片空白。

想那麼多幹嗎?上前問她不就行了?不, 在這個位, 才想到他來這間日式商店的目的。他心入面正泛起了很多個為什麼, 例如為什麼會在「可疑」的商店碰見九一妹?為什麼九一妹會在不適當的時候位於「可疑」的地方裏?

如果照這樣推斷下去, 那九一妹豈不是變成了可疑的人了嗎?

面對這類可疑人物, 直接問是沒有用, 現在最恰當的舉動, 莫過於試探...不能, 她不會是可疑人物, 試探她此等事, 要是被她發現, 到時給她的傷害遠遠大於之前加起來的總數...萬萬不能, 還是直接上前問吧?

奈何他現在所做的跟想的完全相反, 他距離商店的方向越來越遠, 並拿起了手機, 給九一妹致電。

「喂?九一妹?」文觀財想到了給她打電話的理由。

「咦點解你會喺依個時候打蒞嘅?」

「冇...諗住今晚約妳食野咋嘛。阻住妳返工咩?」

「唔阻...今晚?今晚ok呀...」

「唔好意思...一時興起, 唔記得妳返緊工添。喺office咁樣講電話會唔會好覺眼?」

「唔會嘅, 依度冇乜人會理...」

「ok, 咁今晚見。」

所以說, 可疑的人是要試探的, 果然給試探了出來。縱然如此, 試探的內疚心比她說謊的事實, 更深刻地記到了文觀財心中, 而且亦不忘為她辯護。

由中一開始, 認識她為人接近六年的時間, 她確實從未說過謊。所以這次說謊, 一定有她自己的苦衷。

但可以有什麼苦衷?這真是個挺難的難題。究竟內裏有什麼文章, 會令一個在九龍上班的人, 特地過來港島的一間小商店裏, 而且還要為這點事向她的男朋友說謊?雖說這是第一間在香港開的分店, 但以九一妹的性格, 她鐵定不是那種熱衷追求潮流的女生們, 鐵定不是。

難道有外遇?別傻了, 但或者這個理由更能讓他釋懷, 然後大義凜然地原諒她。可惜他知道, 九一妹不是這樣的人。文觀財現時的心情是不安的, 這種不安, 不是來自九一妹的謊話, 而是她謊話背後的理由。

其複雜的程度, 文觀財覺得, 或者會遠遠超越她搞外遇這點假設。

事關不要忘記, 文觀財是在「可疑」的地方見到她, 不會僅僅是巧合這般簡單。

李京庭再次致電而來, 雖然內心有著多重的思緒交集著, 但他依然做著他要做的事。

地點由她來決定, 是在大學裏頭。而且是單對單見面, 沒有第三者, 沒有京望。文觀財覺得有些好奇, 為什麼她會選這個地點?

如果她的時間線跟文觀財一樣是順序的, 那他當然能明白。但她的記憶是從數天, 數月或數年後過渡而來, 她怎會知道他們之前在大學發生過的往事?除非, 大學那裏, 在未來某一日會是李京庭與文觀財「重要」的場地?

這個問題, 成為了這次與李京庭見面的第一個話題。

她意味深長般看著大學這棟建築物:「你會喺依度知道關於我嘅所有野。」

這弄得文觀財亦立即看著該棟建築物, 彷彿從大學的建築輪廓中會浮現李京庭的身世:「咁...咪住, 即係妳知道她自己嘅身世?」

「唔係, 我唔知。係我叫你唔好話我知。」

「點解?妳唔想知咩?」

「想, 但我更加唔想面對事實。我怕知道咗我本來係乜野人, 會影響到我每日要做嘅事, 我唔想俾其他野影響到。」

「但妳對依度應該冇乜特別感情架?」

「我都講唔清楚...可以話完全冇, 亦可以講得上好深刻...」

欲終止話題但不懂怎樣做的朋友, 可以參考李京庭以上的說法, 對方九成不會在該話題裏繼續打轉。雖然她無意終止任何話題, 只如實回答她的感受。

然而, 對方文觀財顯然被她那樣深奧的感受給拋窒, 便換另一件事來討論:「我以為妳會帶埋妳阿哥蒞添?」

「京望?點解?」

「下?」這回真的被她拋窒:「佢上機件事喎?妳唔會唔知架?」

李京庭看似醒起來:「哦...其實拗蒞都無用, 事實嘅野點拗都唔會變。京媛喺京望面前不知勸過佢幾多次, 可惜, 點勸點拗都好, 佢最後都係會上機。係喇, 係你將成件事講俾京媛知?」

「冇錯, 令到妳兩姊妹咁唔和睦, 唔好意思喎?」文觀財笑著說。

她亦笑著回應:「唔緊要...對我真係冇乜影響, 不過難為京媛啫, 嘥咗咁多口水...」

「妳覺得妳會唔會就依件事上面後悔?」

她停止了笑容, 想了半刻, 再說:「我希望我唔會。所以之後當我讀小學, 甚至乎再遲啲到幼稚園嗰陣, 我會盡量遠離佢, 盡量唔同佢有任何感情。」

突然覺得自己很蠢, 他要跟李京庭說清楚, 以後沒有重要事就不要再無緣無故見面。有什麼用?她的人生此時只向著以前, 沒有以後。

以上這點文觀財一早已知的, 或者他不是蠢, 或者他只是以愚蠢的名義, 藉機再次見她一面。不, 文觀財可以發誓, 他只是一時大意而已...

的確, 李京庭今次並沒有什麼重要事找他, 兩人又無緣無故地見面。

在校園附近無目的地閒逛了會, 文觀財似乎看到了左蔚文章中主角的視角實境, 就在對面有條馬路, 但當然, 無人跌橙。

大學附近的馬路...照現在看來, 無疑是在這裏, 左蔚利用了這條馬路取景。

聽完李京庭說過她對這所大學的深奧情懷後, 更能確定, 她日後會再在這兒附近閒逛, 從而看到了當日在馬路中心跌橙的那一幕。

到晚上跟九一妹吃飯時, 有關她說謊的這件事, 文觀財表現得一切正常。九一妹沒有講述過她辭職或是中午專情曠班過海逛商店的跡象, 他亦沒有主動提問。都是那一句, 他不想作揭穿的行為, 如果九一妹想說, 她自然會說出來。

這是文觀財到現在仍然非常堅持的, 他不想被任何人逼自己說出心中不想說的事情, 他自己亦要用同樣的態度去對待他人。所以九一妹不想說, 他絕不會勉強。畫面一轉, 他又想起了今天在大學外頭看到的馬路。

這可能就是為什麼左蔚會跟文觀財一樣, 能夠知悉李京庭的存在與否...他跟李京庭以及左蔚,冥冥中似是有條線將三人緊緊連繫著。

這種說法是錯的, 不是三人, 而是四人。隨著左蔚比以前更把握時間到大學裏打工/查探, 她發現不只她自己寫的東西具體顯現了在世上, 原來還有另一個人跟她一樣。

在那間房裏, 不管是誰寫的文章(包括左蔚自己), 都會被放到當中一個抽屜裏頭, 並用file將屬於自己的文章都放到一起。而逐漸地, 左蔚亦有了自己的file, 雖然較其他的要薄很多。

零零舍舍, 有一個file, 是個別地放到了另一個抽屜中。

左蔚嘗試過問其他同事, 但個個都不予反應。所以, 她開始意識到, 在這兒想要發掘一些秘密, 問是沒有用的, 應當自行找出自己想知的事情。

該抽屜並沒有被鎖上, 左蔚平日見那個特別的file經常被他們拿出來用, 看來應該是怕麻煩, 所以沒有被鎖上。有天, 她見在房的人不多, 另外亦檢查過該抽屜又沒有被鎖上, 便決定趁機略閱一番。

其實引起左蔚對該file的好奇心, 不單純只因為它被放到不一樣的位置。她不只一次發現到, 該file被他們拿出來時, 人們都會對它檢閱一番, 才開始各顧各地寫著文章, 就像該file入面的文章, 是眾人的參考課本一樣。

打開了該file, 不消數秒, 左蔚對她手裏東西的好奇心更大, 她從來沒想過一個被眾多成年人爭相參考的課本, 其筆跡竟然像是一個小孩所寫的字。

不過她並沒有停留在這個位思索太久, 畢竟就算是一個成年人, 他的字也能寫得像個小孩一樣阿?總之這些她都覺得不重要, 並趕緊看看箇中的玄機。

可能左蔚是個徹頭徹尾的局外人, 又或者她手上的file其實真的沒有暗藏玄機, 該作者寫的內容跟她平日所寫的亦無兩樣。但有一點她必須承認, 作者的文筆很流暢, 令人有股想不斷往下閱讀的欲望。

不知從那一秒鐘開始, 她已經變成一個讀者的身分, 當手中的file是小說劇本般追看了起來。宜至她翻到了其中一頁, 該頁的內容很熟口面, 像是在哪本書或電視劇的某一橋段中曾經看過...不, 其實左蔚很少看書的, 不會是小說的橋段。

她翻到的這一頁內容大致是這樣, 作者並沒有就內容中出現的人物加上名字, 只是叫男女主角, 其他人物則被叫作男主角的媽媽, 或女主角的朋友...如此類推。

內容是發生在某間餐廳裏, 出場的人物有男主角, 他媽媽, 他妹妹, 女主角的女性朋友, 她哥哥, 她朋友, 以及其朋友帶來的一個男孩。

這群人物之所以出席在餐廳裏, 主要是商討男孩與男主角妹妹的問題。他們倆在年齡上是差不多的, 問題是圍繞著他們倆的一些性格缺憾, 如何去改善他們的問題。

當中主導著這場討論的是女主角的哥哥, 以及她帶來的女性朋友。

而這場餐廳的情節本無什麼特別的地方, 就是最後男主角忽而無徵兆地走出餐廳, 令在場氣氛尷尬到極。

左蔚終於想起了, 這橋段不是取材自任何小說或劇作, 而是她親自在場的生活片段。以上的餐廳情景, 左蔚可以一一將裏頭出現的人物通通對號入坐, 她還感覺到文觀財拍檯離開餐廳時的尷尬一幕。

可以這樣說, 該篇文章根本就是記錄當天的事, 除了些細節位沒有描述, 例如文觀財拍檯的這個動作, 作者只是敘述他無徵兆地走出餐廳。

所以, 該文章或甚至乎該file的作者就是記錄該件事的人, 不, 他不能算是作者, 這不是他創作的, 叫記者比較恰當, 該記者究竟是誰?

本以為這會是漫長的謎題, 想不到解謎的人已站到了面前看著她。

左蔚見京望爸望住了自己, 馬上打算將file放回到抽屜裏頭, 但再想, 放回去這動作已是毫無意義的, 已經被看見了。

京望爸卻沒有介意的跡象, 並走近向她, 維持一貫的嚴肅跟她說:「我個仔寫架, 好多年前喇, 嗰陣佢仲讀緊小學。」

左蔚一個謎題解完, 另一個謎題又湧了過來。若說記錄該事的人是京望, 那基本上所有疑團已解開, 這是合理的。但吊詭的是, 這篇文章是他小學時寫的?無可能...謎語又返回到原點。

京望爸的話不像是說謊, 他根本就不是個會說謊的人。從他對左蔚的那句話當中, 雖然語氣平淡, 但亦聽得出話裏有幾分自豪。自豪在什麼地方?這又要左蔚自己來推敲了。

到目前為止, 京望爸仍然沒有說明他們在幹什麼, 他要左蔚幹什麼, 以及為什麼僱用她。所以, 京望爸到底是自豪兒子的文筆, 還是他與別不同的「創作」能力 ?

縱然左蔚是欣賞他的文筆, 但經京望爸這樣一說, 他後者的「創作」能力才是她現時最關注的地方, 前題是這篇文真的是他小學時寫的話。

對於所謂的「創作」能力, 文觀財並不感覺到意外。想不到除左蔚外, 文觀財的一舉一動還在京望(留學京望)的文筆中。

但文觀財還有一個更急切的疑問:「妳冇同佢講話妳識佢個仔呀嘛?」

「冇喎...我見佢地啲人十問九唔應, 我冇理由咁蝕底講自己啲野出蒞啩?」

文觀財越來越對她改觀, 她內心似乎不像表面般神經大條。

未完, 左蔚的消息並未說畢, 她還目睹了另一件事。跟偷看file不同, 她這次不用「偷」,是京望爸親自給她看的。

京望爸給她看的是一個流程, 左蔚及其他人寫好的那些file, 稍後會移送至另一間房。跟她寫文的地方相距了一段距離, 那是一間類似實驗室的房間。她之所以對那間房產生了實驗室這樣的概念, 是因為入面有許多在實驗室才會見得到的器材。

什麼器材?左蔚當然是說不出來了。

她只知道, 他們所寫的文會被送到來這裏。而這間實驗室亦有一班人待著, 他們會聚到一起, 像拍戲前一班演員在圍讀一樣。但他們圍讀時, 會用顯微鏡望著不知是什麼的東西。

她只知道主要的流程, 她聲稱自己有聽過好幾個科學名詞, 但當然是沒有印象。文觀財對此亦不覺失望, 就算他聽見, 也不知是什麼來的...

已有數天未有學生京望的時空到來, 的確, 這幾天, 實在有太多進展從左蔚那裏得回來。不得不承認, 左蔚這次的功勞實在太大了。文觀財決定, 讓左蔚正式加入自己與學生京望的團隊。

還有一點要說, 文觀財與左蔚都有個共識, 京望爸這一連串的話語以及動作, 似是向左蔚在說明, 妳要接班了, 妳即將要被交付重任。

文觀財覺得自己跟左蔚的距離越來越遠, 曾經被自己視為不甚重要的人, 竟被交負重任。

他自以為看透了許多人, 亦將許多人定了一個既定形象。但他真正看透的, 應該是一個, 都沒有。他自己不願給人看透, 那他又憑什麼認為人家會毫無保留地被看透?

總會有些地方需要被保留的, 左蔚究竟保留了什麼地方?她有她的另一面嗎?這是文觀財轉而覺得好奇的地方。

chapter 41

對左蔚另一面的好奇, 到帶她見學生京望時, 亦未停止過。

可能又要歸究於文觀財的主觀感受, 這日帶左蔚一同約見學生京望時, 當學生京望初次見到她的一刻, 文觀財發現/自以為發現到, 學生京望的眼裏有些防備心。

會不會是因為面對一個陌生人, 所以才會表現得有這種防備的需要?但這又好像是說不通的, 他初次見文觀財時並沒有這樣的表現...而看學生京望之前的談吐與待人接物, 他都不像是個會處處提防的人。

為何唯獨對左蔚會有這個反應?

當下想到的一個可能是, 學生京望在他另一個時空裏頭認識左蔚, 而那個左蔚, 是一個要提防的人。雖然上次已問過他, 而他亦說過自己不認識任何一個叫左蔚的女生。

但當然, 不能排除他當時是說謊, 或者他有他說謊的苦衷。

左蔚望學生京望的眼神, 就像他是個患上失憶的病人:「我地應該見過架可?我認得你, 你成日都帶某啲啲學生蒞我間社區中心...」

「冇錯...」學生京望點了點頭:「我都認得妳, 原來妳就係文觀財口中講嘅左蔚。」

「你識得另一個你...哎好奇怪呀, 我而家好似又要再重新識過你咁...咦?話時話喇, 你喺你另一個世界度, 有冇見過我呀?我忽然之間想知另一個我會係點樣嘅人?」

文觀財已全神觀察向京望, 務求要捕捉他回答這關鍵問題的狀態。

「唔好意思...我喺另一個世界冇見過另一個妳...係喇, 聽講妳成功應徵到我阿爸間研究所喎, 其實我比較好奇, 妳對科學上會唔會有返一定嘅知識?」

瞬間被轉移話題的左蔚, 幸而也能瞬間答問題:「我中四嗰時揀咗文科, 知唔知點解?因為我中一至中三嗰啲科學地理係冇一次及格...自我介紹完畢。」

「有樣野我要講明先...」事到如今, 文觀財不能繼續隱瞞:「我諗我知道點解你阿爸會請佢, 不單只要請佢, 仲直情好似要佢做接班人咁款。」

他不只是要說明左蔚的獨有能力, 而是他們倆都不知情的一件事。就是左蔚的文筆, 是直接反映在文觀財自身日常生活的片段, 不僅是他, 還有李京庭。

亦即謂, 左蔚文章裏的取材視角, 是來自文觀財與李京庭的第一身經歷。又或者說, 他們倆的自身經歷, 是源自左蔚的文筆?

左蔚得出了她的結論:「聽落好似好恐怖咁, 但又有啲亂, 其實我真係唔太明...」

文觀財已預知道她的反應, 並準備再行補充:「妳冇諗過點解偏偏係得我同妳, 會知道李京庭嘅野咩?簡單啲蒞講, 即係我地三個人某程度上係有關係, 所以, 妳寫嘅野, 妳啲寫作靈感, 係通到去我同李京庭嘅經歷度。」

「咦?你講開依樣野...喂咁唔剩只係我啦, 仲有京望呢?」左蔚看了看現場的京望再說:「唔係你...我指嘅係另一個京望, 我咪講過俾你知佢小學嗰陣, 已經寫過當日我地喺餐廳嘅片段啦?咁佢咪仲更加神?佢裏面寫啲人物仲多, 包括埋我在內, 全部都俾佢寫中!」

文觀財差點忘記了:「冇錯, 計埋另一個京望, 正確蒞講應該係我地四個係有某啲關係。但妳只講啱一半, 我唔知妳有冇留意到, 妳同京望所寫嘅文有個好關鍵嘅共通點...」

左蔚已搶答:「我知, 我地兩個都寫中咗現實生活嘅野吖嘛...」

「唔只係依樣, 妳聽埋我講先。係你兩個嘅文入面嘅主角, 全部都係圍繞住男女主角, 其餘嘅人物只係男女主角嘅陪襯。所以, 我諗妳都知道,唔理係妳定京望嘅文都好,入面所謂嘅男女主角, 都係對應住我同李京庭。」

兩人似乎相互交流了有點久, 而忽略了仍然在場的京望。固此, 文觀財擔當起主持人的角色, 轉而問他:「你跟到我地講乜呀可?」

「大致上都明白。左蔚同另一個我所寫嘅文, 裏面嘅男女主角, 係對應住你同李京庭。依個應該就係你正話所講嘅四人關係。」

文觀財對他的理解能力是絕對放心的, 剛才的一問只是避免他被冷落。但有一點令文觀財另有所思, 當得悉到左蔚的能力後, 京望並沒有顯露出驚奇的反應。

這跟上次得悉到文觀財跟他一樣感知到兩個時空時的意外神情, 相差有點遠, 他全程只是確認般點著頭。

因為這樣, 文觀財對他再追問:「你覺得依種...即係我講嘅四人關係, 聽上去會唔會好荒謬?」

「正常人聽到一定係會覺得好天荒夜譚, 但如果我地再深入啲睇, 正如我都講過, 我地嘅思想唔單只可以改變自己, 仲可以改變到其他人。唔排除有啲人天生互相有連結, 可以憑思想影響到大家。而咁啱你地四個, 就有依方面嘅連結。」

「不過照咁睇蒞...係佢地影響我多啲囉?」

「冇得咁樣計嘅, 你永遠都唔知自己嘅影響力有幾多。可能你而家一個好瑣碎嘅諗法, 譬如你想食一件蛋撻而你又買唔到, 而俾你影響到嘅嗰個人, 可能諗緊食椰撻定蛋撻, 最終揀咗食蛋撻。當然啦, 依個例子只係好細微, 但有時一個好細微嘅決定, 會影響你以後生活上嘅大方向, 所以唔好睇少每一個影響力。」

這層文觀財當然明白, 但他的影響力, 似乎只影響到另一個時空的自己...

好了, 現在要將時間交給左蔚, 輪到她向學生京望親自交代她的「工作」狀況, 文觀財從旁聽她原原本本再敘述一次裏面的環境與流程。

但京望的要求比文觀財要高一些, 他更著重的, 是進入那間類似實驗室的房間後, 裏頭運作著的儀器是什麼。而這個位, 正正就是左蔚所不能回答的。

她無疑是見過裏頭的儀器, 亦依稀聽過關於那些儀器的用途解釋, 但一般對科學不具基本概念的人, 是不能完整覆述, 除非有過目不忘的記憶力。

那能不能稍微畫出來?京望仍抱有這樣一絲的希望。

左蔚事先聲明:「我剩係識畫一堆長方形同正方形咋, 你收唔收貨先?」

結果, 左蔚真的畫了堆不合比例的長方形與正方形交疊到一起, 這是文觀財對她畫作的認知, 但不知道在京望眼裏, 他看到了什麼?或記起了什麼?

京望正在仔細看著, 果然好像看出了什麼, 皆因他停留這幅畫作的視線, 遠比文觀財久得多。

是時候問:「係乜野蒞?」畫作的主人左蔚亦期待知悉自己在畫什麼。

「一堆長方形同正方形...」京望暫時停住了話, 兩人都閉上嘴等待未完的補充, 直至文觀財再追問:「即係咩蒞架?」

「我剩係睇到咁多, 相信要有更加清楚嘅線索先可以知道...」

果然, 一個理科生跟一個文科生所看到的, 都是同樣的內容。

「嗰間房裏面嘅儀器真係咁重要?」文觀財意識到, 現在唯一要追尋的線索, 就是那些儀器的面貌。

對於這點, 學生京望堅定表示認同。他聲稱, 現在最逼切的是要找到他爸所說的兇手。然而這個兇手, 照現有的線索去推算, 估計他/她(據之前的觀察, 應該是她)用了不知名的方法, 殺了他那個時空的李京庭, 現在將會利用近似的方法, 將李京媛也殺掉。

有關這種不知名的殺人方法, 京望懷疑, 跟左蔚當日在場見到的儀器有直接關係。

文觀財開始知道他的思路:「即係話, 個兇手好可能就係實驗室裏面嘅某一個人?」

「咁駛唔駛報警呀?」左蔚對兩人口中的「兇手」, 基本上沒有一點概念。

「報警冇用架...」文觀財承諾以後會再詳細解釋, 現在無暇停下來跟她多作說明。

京望回到文觀財剛才的問題:「可能係實驗室入面其中一個人, 亦又可能唔係。兇手有可能由唔同途徑得知依啲儀器, 同埋點樣利用佢地。如果我知道依啲儀器嘅構造, 我以後見到就可以認得出。 依啲儀器喺屋企應該整唔到, 一定係出面啲研究所或者大型機構先會運作到。咁嘅話, 無論我身處邊個時空都好, 都可以喺大學入面相關嘅研究系度, 試下揾唔揾到類似嘅儀器, 縮減揾兇手嘅範圍。」

距離找到兇手似是近在咫尺, 但亦存在一個實際問題:「個兇手既然係喺你老豆度偷師, 點會又喺同一間大學度做同樣嘅事?」

「唔理喇, 揾咗先。如果我阿爸間大學度揾唔到, 我當然會去其它大學度再查探。但問題係, 我要知道嗰啲儀器大致上嘅構造同原理, 我先可以分辨得出。」

兩人的視線轉到了同一個目的地, 左蔚再度變成討論的焦點。

左蔚明白到自己成為焦點的原因, 但亦愛莫能助:「依樣真係幫你地唔到...」

好不容易行到了這一步, 到了這裏才發覺又是死胡同...要是左蔚懂畫畫做好了, 咦?慢著...

文觀財忽然想到了一個人物:「明膠! 妳咪話佢素描畫畫好在行嘅?妳估佢幫唔幫到妳吖嗱?」

「又係喎...喂佢唔單只畫野勁, 佢有時背野都可以過目不忘...不過有乜用, 佢又唔係俾佢老豆請嗰個...」

「事到如今唔好理喇, 既然佢老豆咁睇得妳起, 直情當妳係接班人, 妳一於食住上。妳同佢講妳要帶個人上蒞參觀, 唔理妳作個咩原因, 總之就要帶明膠一齊過去, 如果唔肯, 妳就離開。」

「玩到咁大?喂如果係咁樣, 我不如索性揾手機錄低佢咪仲快?」

「 唔好, 咁樣嘅話個動機就太明顯, 擺明就好似去攞料收風咁...帶明膠去嘅話, 起碼都有個藉口話帶佢蒞見識下。就咁啦, 總之我地做好我地嗰part先,」文觀財再向京望說:「到我地終於搞清楚哂有邊啲儀器之後, 先到你出馬。」

說得多麼天衣無縫,至於實際上會是如何, 恐怕又是另一回事了。

次日中午時分, 九一妹約了文觀財出來吃lunch。她說她今日已經辭了職, 說是該間公司節奏太快, 一時適應不了, 就這樣三言兩句就交代了辭職的理由。

文觀財對此當然是有保留, 辭職這件事很可能已不是今天的事了。雖然不想刻意記起, 但那次九一妹的說謊, 對文觀財來說依然是一件疑案。

但此刻的他不是在等九一妹從實招來, 而是等待左蔚的回覆。她很夠義氣, 專情在這個星期放了大假, 為的就是每日到大學裏報到。文觀財現下一心只想著, 左蔚說的條件, 京望爸會否接受?左蔚現在已開口跟他談條件了嗎?就算談得成, 明膠本身又是一個問題, 他會否願意去?會否願意記低所看到的每一個細節?

不, 現在顧慮不了那麼多, 過得一關得一關...

沒有留意九一妹上一句在說什麼, 只聽到她現在這句是:「啲橙跌到周圍都係...」

這句話旋即抓住了文觀財的注意:「跌哂啲橙?咩跌到周圍都係話?」

「冇呀, 我話一陣諗住買返啲奇異果同菠蘿返屋企, 但又唔記得攞袋...啲生果咁重, 我驚啲紙袋食唔到力, 過緊馬路嗰陣跌哂啲生果就真係樣衰喇...」

「咁關跌橙咩事?妳頭先話跌橙架喎?」

「哦...我話醒起上次就係見到有個人行行下馬路, 喺馬路中心跌哂啲橙出蒞, 我驚到時會好似佢咁啫...做咩事?」九一妹像是意識到事態的嚴重性, 認真詢問起來。

她所指的馬路中心...該不會是大學附近的那條馬路吧?這問題他本不打算開口問的, 但不知為何, 嘴裏卻一字不漏地問了出口。

「咦你又知嘅?你嗰日又喺嗰邊咩?」

「咁妳又點解會喺嗰邊?」文觀財不自覺地以質問的語氣問。

不知是他問的語氣太衝, 還是九一妹另有隱瞞, 她遲疑了下才說:「我咁啱約咗個friend喺嗰邊啫...」

那日是平日還是假日?是平日的話, 那妳不用返暑期工嗎?妳有朋友住那邊嗎...文觀財還有一大堆問題要跟進, 但理性的一面及時制止他, 要適可而止...

這段馬路情景是以女主角的視角寫的, 但女主角是李京庭阿...怎會是九一妹?

別亂, 女主角是李京庭...這應該是無可置疑, 但吊詭的是九一妹怎會在這個視角看到馬路上的情景?除非她跟李京庭出現在同一個地方...但她們倆怎會出現在同一個地方?除非九一妹從後跟蹤李京庭...

不, 為什麼不能只是個巧合?對, 應該只是巧合...

「你...真係冇野呀可?」九一妹慣常般問。

「冇...我嗰日又咁啱喺嗰邊咋嘛...」他故作輕鬆地說著, 九一妹不是傻的, 她肯定知道文觀財在質疑著某件事情。

以往都是文觀財主動約左蔚出來打探消息的, 這次有點異常, 在文觀財陪九一妹逛了一會再送她回家過後, 左蔚來電找他, 還賣了個這樣的關子:「有野俾你睇。」

由於太突然, 他差點忘了左蔚跟京望爸談條件的事, 在見到她時, 亦未有問她所談的條件成功或否, 他更關注的是左蔚的「新發現」。

左蔚史無前例地沒有任何引言, 一來便給他看了一張紙。雖然左蔚未曾有任何說明, 但文觀財大概能推測到, 這張紙是她在房裏寫的其中一篇文。

猜對了, 左蔚再開始道出這篇文章的身世:「我記得你咪話過, 如果喺我任何一篇文裏面, 所寫嘅男女主角, 都係對應住你同李京庭嘅?今日咁啱俾我揾到其中一篇, 係用男主角嘅視角寫嘅, 你睇下有冇野對應到?」

男主角發覺自己真的很蠢, 為何到現在才懷疑她?他曾經替自己的現任女友找過很多藉口, 替她辯護了過萬次, 但他不能再這樣, 就在今天,他就要上前問清楚她是什麼情況...

整個中午, 男主角都在跟縱他的女友, 而她的行蹤亦跟這幾日一樣, 到了某個時段便會出現在那間日式商店。他從後一直緊跟著, 發現女友像是拿住了堆小紙仔, 他看不清楚是什麼, 只見到她像是集郵般將紙仔收藏到一本簿裏頭。

終於到了目的地, 女友來到了大學的某canteen內, 似乎是等待著某個人。

男主角朝著目標用急步走進到canteen, 途中差點撞上端著餐盤的人群, 雖然被眼厲厲, 但他眼裏只有一個目標, 根本無暇說一句不好意思。

聽聞今日是黑色星期五, 他不管接下來的事是不吉利或否, 他都要知道真相。

他越來越接近她, 她依然在埋頭看她那本裝著紙仔的簿, 雙方的距離愈趨接近, 直至她回頭望了過來...

男主角問了一條在心中久違了的問題:「妳究竟做緊乜?」

chapter 42

看過後的文觀財當下冒出一個問題:「今個禮拜五係幾多號?」

「13號...」左蔚幾乎沒有多想便答了他。顯然, 她重溫了自己的文章, 知道今個星期五, 這個黑色星期五, 會有什麼事發生在文觀財身上, 才趕忙速遞到他眼前。

問心, 文觀財很討厭這個約定俗成的機制, 凡左蔚文章裏以男主角所呈現的一連串場境, 都關自己事。他是不願意相信這事, 他嘗試從中找出每個漏洞, 找出當中一些超現實, 不可能發生的地方...但很不幸, 左蔚這篇該死的文, 每句都是他的心聲。

文章唯一的漏洞, 就是沒有真憑實據, 僅此而已。

他真的有懷疑九一妹, 這個念頭確實存在, 但他會用更多相反的念頭去與之抗衡。

文觀財基本上是身無一物, 完全赤裸般站在左蔚面前, 但她依然想脫開文觀財的皮膚往內再窺視:「你同九一妹...冇野呀可?依度嘅現任女友...應該係九一妹呀可?」

「我同佢好好。」快而短的答案, 快得不留痕跡, 短得沒有再討論的餘地。

「咁你禮拜五會唔會...即係跟住做?」可惜左蔚覺得仍然有討論的餘地。

斬釘截鐵地說不, 有多難?其實真的有些少難度, 事關文觀財自打嘴巴的次數未免太多了, 一個人儘管有很厚的面皮, 但歸根究低, 都會怕痛:「到時先算...」

「點解同上次嗰篇咁雷同嘅, 又係日式商店, 又有懸疑成分...妳唔係話過上次嗰篇冇後續架喇咩?」文觀財是用抱怨的力度去丟出這問題。

「寫過咁多篇...鬼記得咩?不過我可以肯定, 依次真係冇後續...」

「冇後續?妳上次都係咁講架喎?」

「真係冇, 我發誓。」

發誓這回事, 文觀財發得比她多, 比她更離譜, 他會信發誓這回事嗎?

他想知道後續, 這種無頭無尾的文章會令人火大, 每次都是差一些就能看見自己想知的事。同時, 文觀財又很矛盾地有股僥倖的感覺, 他可以遲一些才知道真相, 他要多點時間作心理準備。

又或者, 他根本不想知道後續。

還是快點把話題轉移吧:「咦係喇, 明膠件事商量成點?佢肯唔肯制?」

「我正正就想講依樣! 喂掂喎, 原來佢咁易話圍喎?你知唔知呀, 我甚至乎唔駛要脅佢話我要走, 佢都肯應承喎...蠢咗呀, 早知叫佢再加我人工啦...」

「咁順攤?佢知唔知你帶咩人去先?」

「知呀, 我同佢講過, 我帶蒞嘅人有啲自閉傾向, 佢好似冇乜所謂, 之後都冇再點過問。」

看來京望爸也有他的顧慮, 可惜他仍然未知世途險惡。明膠是純良的, 而暗地裏安排他來的文觀財, 卻是個魔鬼。

整體來說都還可以, 起碼到最後亦撿到個好消息, 相信兇手很快便會...被曝光。

被曝光?這真的算是件好消息?為何不算?難道不怕萬一嗎?

萬一明膠重塑了實驗室內該些儀器, 學生京望憑著儀器的面貌, 在別的地方也看到相同的儀器...

萬一他看見儀器的主人, 是個女生, 而且是個和文觀財年齡不相上下的女生...

萬一在某個早已安排好的聚會中, 他遇見了九一妹...

來不及後悔了, 他已經回不了頭, 明膠的加入, 會令兇手加倍無所遁形。隨著時間的推進, 黑色星期五亦遲早會到來。

尤其是左蔚明膠那邊, 進行得挺順利。雖然不知道明膠是否能將複雜的科學理論給倒背如流, 或能栩栩如生般畫出看過的儀器來, 但據左蔚表示, 他對該次的「參觀」並無異議, 而且看似有些興趣。

提到參觀實驗室這個決定時, 明膠會問是關於什麼?對話過程是有問答的, 不...似乎沒有答, 因為左蔚答不出來。

至於文觀財, 幸好上次他沒有說絕不照左蔚的文演繹下去, 他依然是不信邪, 他決定在上次再去那間日式商店附近, 再捕一次九一妹的行蹤。今次無理由又會碰上她, 上次應該只是剛巧而已...

無理由, 只是文觀財還未想到, 不代表當中全無理由可言。

把蘋果拋到半空, 結果會怎樣?當然會掉到地上。文觀財在這裏等待, 結果又會怎樣? 當然就是會見到九一妹出入在面前的日式商店, 這是定律。是的, 數分鐘前九一妹又在差不多時間進入該間商店, 剛剛才離開。

若果現在正面走過去跟九一妹對質, 那星期五的事照理應該不會發生。九一妹的背影走得越來越遠, 而文觀財卻仍然原地踏步。

他有勇氣跟任何人對質, 唯獨九一妹。可能是他沒有勇氣接受自己是這樣一個人, 一個對自己經常無條件付出的女友, 還在質疑她的種種動機, 這樣的一個賤人, 不, 連人都不是...簡直唔係人! 這是一個普通不過的侮辱言詞, 一般人對此不會有過大反應, 甚至乎只一笑置之。

但當發現自己與這個詞逐漸吻合時, 你會用盡任何方法, 令自己免墮進去「唔係人」的行列。

文觀財不其然又想起了自己之前的一個思考方法...接受自己連人都不是, 這樣自己才能有辦法脫離不是人的行列。

做不到, 這只是個思維方法, 來令自己承認錯誤, 但實際來看, 這根本不是解決問題的辦法。想深一層, 這套思維可能不會使文觀財承認錯誤, 充其量只是令他避免繼續鑽牛角尖, 減輕想太多的煩惱。

二來, 這件事涉及九一妹, 他不能為了接受自己連人都不是, 為了自己要脫離不是人的行列, 便光明正大地繼續做一些傷透九一妹心的事情。

抬頭再看, 九一妹的蹤影已經消失。

文觀財這邊仍然在猶豫不決, 那邊左蔚他們的進展已日新月異。

不用左蔚苦口婆心般哄他, 明膠也能自動自覺將看過的儀器景像重新描繪一次, 而對每個畫出來的素描, 亦可以詳細如流地加以解釋。

這段期間, 文觀財與他倆見過一次面, 看過他畫的素描, 聽過他機械式的旁述。雖然沒有一個完整句語能聽得明白, 但聽他當中的旁述基本上沒有停頓位, 亦有不少聽起來具有學術氣質的名詞, 文觀財根本無從質疑明膠所說的真確性。

當然, 左蔚亦聽得一頭霧水, 明膠邊說, 她亦只能邊點頭。

到了這田地, 明膠說什麼, 就是什麼了。所以, 文觀財與左蔚一致都認為, 現在萬事俱備, 只欠東風。而這東風, 就是學生京望的後續行動。

未必, 以上的結論可能只有左蔚認同。在文觀財心中, 東風有兩個代表, 其中是學生京望, 而另一個就是文觀財自己。

其實整件事, 若果按他與左蔚以及京望的套路進行下去, 很可能是會愚蠢地兜了一個圈。或者有個更直接的做法來揭穿「兇手」的真面目。

至於這個更為直接的做法, 今日文觀財又試圖想實行。事關他又在同一個地方, 捕捉同一個身影。

他的目標算是明確的, 但可笑的是到現在這刻為止, 他依然心存一絲的渴望, 渴望今天不會見到九一妹進到那間日式商店裏頭。

可惜, 希望跟現實往往是相反, 九一妹又在固定時間出現。

與其把臉撕破來跟她對質, 不如再進去該商店內, 查探多一次裏頭的乾坤。

文觀財好不容易才找到這個理由, 去逃避與九一妹當面對質的機會。

最後是查不出任何頭緒來, 文觀財甚至明目張膽地問裏頭的職員:「係咪有咩特別野可以買?」

得到的回覆當然是沒有, 只得到職員的可疑目光。

這就奇怪了, 莫非真的不關這店的事?或者是文觀財一廂情願, 以為九一妹手上類似集郵簿所收藏的紙仔, 就是來自這間商店?

皆因那天左蔚寫的那篇懸疑風格的文章, 裏面提及過這商店, 而九一妹又在這店裏無故出現, 才會形成一件鐵一般的邏輯, 這間店有可疑, 九一妹是可疑人物。

但九一妹確實是有所隱瞞, 這又是事實...

這大概是他可以繼續猶豫的最後一日, 因為明天就是黑色星期五。他要麼依照左蔚的文章演繹下去, 要麼明天死也不要到那間日式商店附近作監視。

早晨一段與陳鼎盛的對話, 令文觀財對於以上的二擇其一有了初步的決定。

話說這朝早陳鼎盛打了電話來, 沒頭沒尾的問:「九一妹依排搞乜?」

「點解咁問?」文觀財裝作不知情, 見陳鼎盛這樣問, 他必是知道九一妹有奇怪的舉動, 且看他發現了什麼。

「冇呀, 依排打俾佢又唔覆, 都唔知佢忙緊乜...喂你唔係唔知啦, 佢有咩好忙啫?佢每次忙都係因為你咋嘛...咁咪睇下你近排有咩新搞作囉...」

「有新搞作點會唔預你呀?近排都係戇居居咁囉, 唔係點啫?」

「你冇野搞?咁就奇喇, 唔通佢自己有野搞?」

「邊個佢呀又?」文觀財一時反應不過來。

「九一妹呀...咁耐冇見佢, 又唔應機, 咪諗住到佢公司附近撞下佢囉, 點知又撞唔到...不過有次俾我見到佢, 我本來想過去, 但見佢好似好忙咁...你知啦, 佢有時登起個嚴肅款, 真係有少少得人驚, 搞到我都淆底唔敢行埋去...」

「你又知佢忙?」

「我見佢一隻手攞住本簿, 另一隻手攞住啲紙仔, 猛咁喺度睇住...咁我梗係唔阻佢啦, 一陣走埋去俾佢噴到我一面屁就無謂...話時話佢做緊啲乜野啫?」陳鼎盛期望能從文觀財口中知悉她的端倪。

「下?」這是文觀財最真實的回答。

「你唔知呀竟然?聽講你係佢條仔蒞喎?」

「我醒起喇...」短短一兩秒間, 文觀財努力作出一個合適的答案出來:「我之前同佢提過想要啲紙仔, 因為阿妹話要攞蒞摺野, 咁啱九一妹屋企有好多唔要嘅紙仔, 咪順便攞啲蒞囉...應該係咁。」

「哦...但係借紙咋喎, 駛唔駛睇得咁認真呀?」

「你第一日識佢咩?佢做少少野都好認真架啦, 好似你咁咩, 成日唔嗲唔吊...」

「咁又係...你又有道理, 不過唔嗲唔吊都係一個學問蒞架, 樣樣野都咁認真蒞把鬼?」

「你邊度撞見佢呀咁?喺佢屋企附近?」文觀財當然不會忘了問這問題。

「痴線...你估我家陣溝佢咩?喺佢樓下捕佢呀?」陳鼎盛並再說出見到她出現的地方。

然而, 他口中的地方位置, 跟李京庭的住址, 是非常近。

不用想太多, 九一妹當時要到李京庭家, 或只是在她家遠遠監視著...這是文觀財蓋棺的定論。

相信這事不是偶然一次的。京媛說過, 她清清楚楚見到九一妹在她家附近徘徊。

根本不用多想, 不用多猜, 基本上現時所有的證據, 都將「兇手」指向了同一個人。

當初學生京望提出要抓兇手這個概念時, 文觀財不得不承認, 雖然有點危險的意味, 但這種感覺倒是挺新鮮, 挺刺激。但到了如今, 一切已經麻木, 那種懸疑感已盡失, 十居不離九是九一妹。

文觀財還要面臨更大的壓力, 他要怎樣面對這個「兇手」...其實他根本沒有什麼可以做, 現在只剩下九一妹的說法。

但為何會是她?有沒有不是她的可能性?

不用再兜了, 兜下去只是垂死掙扎罷了。此時此刻, 文觀財我腦海裏諷刺地湧進更多「九一妹是兇手」的可能性。

九一妹是個認真的人, 為何她會這樣認真處事?文觀財現在倒有一個新說法。

還記得(筆者我之前亦提過這事), 有次有個同學說九一妹搭巴士上學, 但她從來只是搭小巴。本來只是個小小的誤會, 為何翌日她要找回當日跟她有份搭同一架小巴的同學作證, 證明她當日的確是搭小巴上學?

這又是檢定自己身處哪個時空的問題。換句話說, 九一妹在另一個時空中, 是選擇乘巴士上學。這是不能亂的, 每個時空看似一樣, 但總有些微細事情有分別, 這點文觀財清楚不過了。

所以, 九一妹當時絕對不是過份認真, 換轉是文觀財, 他也會做同樣的事, 來驗證自己現處的時空。

他又想到, 為何京媛會是目標?

李京庭作為文觀財身邊經常出入的人, 九一妹當然不會放過她。至於京媛, 不要忘記, 李京庭曾經暗示過, 她將會是文觀財的女友。不言自明, 兩兄妹都是以情敵的身份, 被列為即將要遇害的名單。至於在另一個時空, 李京庭死的時候, 九一妹照理應該亦只有幾歲, 她是怎樣做到?

這答案顯然不是現在的他能想到的, 或者她能操控時間, 或者她能在每段時間內自由進出?不知道...但照這樣看來, 文觀財得出了一個令人心寒的事實。一直默不出聲又認真的九一妹, 要確保在每個空間裏, 將每個有嫌疑的情敵, 都一一消除。

純粹情敵, 所以要對方不存在, 就這樣簡單?

但話時話, 殺一個人的動機, 能有多複雜?對於一個操控狂來說, 可能是家常便飯。

他真的太蠢, 線索早在他身邊出現, 他卻選擇視而不見。

他蠢, 不是他理解力低, 而是他刻意選擇無視一切有關「兇手」的線索。無錯, 他是忽略了九一妹, 九一妹愛他, 想擁有他。但這樣的愛, 這樣的擁有, 是完全超出了...有否超出了道德界線, 文觀財不管, 他只知道, 這種行為完全超出他的接受範圍。

他蠢, 是他搖擺不定。他始終想做個老好人, 他終究接受不了自己「唔係人」這個概念, 九一妹對自己一心一意, 凡事以他為主, 而他最後質疑她是個殺人不眨眼的操控狂, 他還是個人嗎?但如果他要脫離一個操控狂的魔掌, 他就要選擇反抗, 要拆穿所有的面具。

與其要接受這窒息般的愛, 文觀財情願自己不是人。

九一妹從日式商店出了來, 又是拿著一本簿與紙仔在手看著。文觀財本想就上前質問她, 但他又想起了左蔚的文章, 九一妹會在大學canteen裏等人。他要耐著性子, 他要看看她在等誰。

劇情沒有變動, 文觀財從後跟著她來到大學, 並轉到了canteen方向。

途中, 文觀財刻意拖慢腳步, 以便與她保持一段距離。但人來人往的canteen左穿右插, 很容易丟失目標, 遂加快速度向九一妹的身影...趕得住剎停腳步, 皆因他差點撞上幾個捧著餐盤的人們。

九一妹終於坐了下來。其實這樣控制步伐來追蹤九一妹實在非必要, 他命中注定會跟蹤她到此地。

文觀財未有走過去的行動, 對了, 因為要看她在等誰...

或者...這又是另一個藉口, 來掩飾自己不敢朝她正面質詢。

不要被說穿, 再等一會兒, 文觀財必定又有藉口要離開...不, 他行動了, 他不想再拖。

她在等誰根本不重要, 文觀財只知道要搞清楚。

一個不經意的回頭, 文觀財已行到在九一妹的正後方, 她明顯預料不到他會在這裏:「你點會喺度嘅?」

「妳點解會喺度?」文觀財不想說廢話。

「我...我喺依頭坐下咋嘛...」九一妹從來都沒有急才。

「妳拎住啲係乜蒞?妳想呃到我幾時?我一早知妳係咩人!」

「我...」九一妹話未說完, 他便一手搶過她那本簿, 一舉將其掀開...

chapter 43

一打開, 文觀財如願以償看到了簿裏頭的紙仔。

但入面的紙仔, 似乎跟他想象中的紙仔有些分別。紙上沒有任何人手寫的字跡, 只有該日式商店的名字, 以及中間四個大字, 歡迎再抽。

不只是這一張, 他掀開了簿內其它頁數, 裏頭都是這些抽獎的字樣, 有些是不一樣的, 不過全都大同小異, 都屬於該間店的抽獎券。

「咩蒞架?依啲獎券要蒞做乜?」結果跟想像中未免差得有些遠, 他仍然將獎券與「兇手」的事連在一起。

「你坐低先...我慢慢再解釋俾你知...」九一妹前後望了望看了過來的人群。

看來文觀財剛才的聲音與動作都有點大, 引起了周圍人群的注意。

「你咪講過話唔想京望上機嘅?佢話如果有免費飛去日本, 就唔會去歐洲架嘛?」

「咁又點?妳無啦啦講佢做乜?同依件事有乜關係?」其實在質問完這些問題前, 文觀財大概已想到她做這一切是為了什麼, 奈何他的嘴比腦要快得多。

果然, 獎券的目的是為了獲取前往日本的免費機票。

要理出當中的所有頭緒, 就要回到接爸出院當日, 在醫院裏發生的一件小事說起。

事緣當日, 李京庭與九一妹都上了廁所, 之後文觀財亦去了。之後, 他與李京庭都覺得被某人跟蹤。在中間, 有件小事是九一妹與李京庭均沒有向文觀財提及到的。

當時九一妹在廁所內見到剛要出來的李京庭, 而李京庭突然向她說:「你地係咪想京望唔好上機?我有辦法。」

兩個身份有些對立的人狹路相逢, 少不免會墜進沉默的尷尬狀況, 但李京庭這樣一問, 卻打開了兩人的話匣子, 九一妹回問:「妳唔係想妳阿哥上機架咩?妳冇理由會幫我地依邊架?」

「妳唔好理, 我就係鍾意同人輸賭, 不過明知自己贏梗太冇癮, 所以想俾啲挑戰性自己。不過講明先, 未必work架喎?」

「唔理咩方法, 總之有方法就要試。」

李京庭並沒有即時答她, 反倒提出一個奇怪的要求。她表示, 若要知道方法, 明天到她家附近等她。奇怪在, 她要九一妹翌日向她說明, 今天所發生的事, 包括在廁所裏的這段對話。

九一妹固然覺得奇怪, 她這樣說, 就像今天的李京庭不是明天的李京庭...總之有點精神分裂的味道。但那刻的她沒有多問, 翌日按照她的話照做。

第二日, 李京庭道出了她所謂的方法。原來她知悉到, 近排有間日本商店在本地開張, 而該商店有個不成文規定, 若說出該間公司指定的暗號句語, 便能有指定的抽獎券。

九一妹當時就覺得奇怪, 有這樣的抽獎方式, 何不大肆宣傳?

照李京庭所說, 該抽獎形式之所以這樣隱秘, 是因為主要對象是給公司內部的職員及其家屬。當然這種抽獎形式稍後會公開, 但現在還是測試階段, 檢驗這種模式的利與弊。

九一妹一度以為李京庭是該公司員工之一, 對此, 李京庭只回答一句:「妳當我係就係啦...」

該抽獎形式大致呈這樣, 買滿一定的價錢, 就會送出幾張抽獎券。若然成功刷出禮物, 得獎者可以選擇把獎券兌換禮物, 或是把獎券儲起來, 換一款能兌換更昂貴的禮物的獎券。當然, 越昂貴的獎券, 要買滿的價錢就越多。

如此類推, 獎券的頂點禮物是秘密, 但據李京庭聲稱, 當中會有去日本的免費機票。

至於如何去買, 用什麼技巧去買, 李京庭在稍後與九一妹的數次會面, 會陸續提及。

是的, 九一妹跟李京庭總共有過數次見面。依然是以奇怪的方式開始以及結束會面, 亦即說, 每段會面的開始, 九一妹會說出她們上次會面的地點與內容, 結束時, 李京庭則會說出下次會面的地點。

兩個女生, 又豈只會討論獎券的事宜?聊聊天, 聊聊地, 聊聊文觀財...還有聊聊自己的身世。

聽到這裏, 文觀財不禁問:「妳知道...李京庭嘅身世?」九一妹點頭。

就是在不知第幾次會面開始, 九一妹終於知道她的秘密。李京庭之所以會知悉到這間公司的秘密, 不是因為她是內部員工, 而是她從數日, 或是數十日的新聞得知這事。

九一妹緩緩拿過她的獎券簿:「李京庭講過, 我會抽中去日本嘅免費機票, 但而家都未見有, 所以先心急約佢出蒞, 究竟仲要抽到幾時, 定抑或我抽錯方式...」

文觀財看著她手上的簿, 裏頭的獎券多得...他不知怎樣來形容。

就因為他一句話, 九一妹連暑期工也辭了, 每日一心一意來該商店抽獎。望著眼前的獎券, 她究竟花了多少積蓄, 浪費在該間店裏?

文觀財是徹底沉默了, 他想非常體恤般說勸說九一妹不用再抽下去, 她的好意心領了...這不是欠揍嗎?到現在才停止, 那之前所有的都不是白費了?對於講求效率的九一妹, 這是痴人說夢。

他又想過, 自己應該非常仗義般還給她總共花過的錢...別傻了, 他當九一妹是什麼?員工嗎?她會需要claim錢?簡直是侮辱。

這又不行, 那又不行, 導致文觀財現在說不出一句話來。

九一妹亦沒有說話, 她故意沒有聽到文觀財不久前質問自己的語氣, 尤其是那句「我知道妳係咩人!」, 可惜她又不懂打圓場。

不懂不要緊, 救星來了, 李京庭就站在他們後方。

直至九一妹終於注意到她:「咦, 蒞咗嗱?」

「蒞咗一段時間喇, 見你地傾得咁投入, 我費時插埋蒞咋嘛...」

「唔緊要啦, 反正我地都傾完...」

「傾完」這兩個字, 九一妹在語氣上沒有強調, 但在文觀財耳裏, 卻有無窮幻想。傾完...是代表以後再無話可說了嗎?她是否在說著意語雙關的意思...

他腦裏嘗試列舉著「傾完」潛藏著的所有可能訊息, 以致沒有留意到自己正與九一妹以及李京庭三人行著。

兩個女生處於喋喋不休的狀態, 大多是傾談著獎券的事宜。她們的話在文觀財耳裏只是一連串雜音, 他根本沒有心情理解她們的意思。

他以後應該用什麼姿態跟她走在一起?經過剛才canteen裏的一役, 相信即便是九一妹當無聽過, 他自己亦不能當沒事般照常約她出街。

失去了信任是固然的, 他更加發現了這一點, 就是將李京庭與九一妹放在一起, 假若其雙方有矛盾, 他第一時間會選擇相信李京庭, 這是本能反應, 騙不了自己。

九一妹心水很清的, 即使文觀財沒有提到整件事的原委, 單憑文觀財對她質問的語氣, 她一定知道, 自己在他眼中已失去信任。在一件尚未查清楚的事件中, 文觀財選定了他的立場, 拋棄了她。

文觀財懷疑, 假使現在沒有李京庭在這, 只有九一妹和他自己兩個人, 她還會否跟自己另開個話題, 跟平常一樣說著無關痛癢的事情?

在同一時間, 九一妹跟他們兩人提出一個意外的要求, 她有地方要去, 想獨自一個人逛一逛再回家, 並叫他倆先行回去。她終究不是京媛, 換轉是她, 她應該是打發他們走, 或會是一聲不哼離去。而此話出在九一妹口中, 與其說是要求, 倒不如稱作一個小小的建議更為恰當。

文觀財在哪?他躲到了李京庭身後, 你無看錯, 我確實是用「躲」來形容他現時的動作。他基本上就是一個做錯事的小孩, 躲到其餘的大人後方, 來逃避媽媽的指責。

應她的人是李京庭, 她好像絲毫沒有想過文觀財會有反應, 自己已打定主意, 同意九一妹這份小小的建議。

時近入黑, 當九一妹離開, 文觀財回復了說話的精力:「妳俾佢一個女仔周圍走呀?入夜喇喎?」

「你怪我?佢男朋友係你喎, 你覺得唔妥嘅可以追返佢架, 你又唔係冇腳?」李京庭稍稍移過身位, 讓路給他往九一妹離去的方向。

「都走咗啦, 仲點追啫?」

「咁咪返歸囉, 橫掂你都揀咗啦...」李京庭的話, 他實在反駁不了。他早已選擇了讓她走, 何必多作如此核突的藉口?這兒各處都是大路, 他有心追的話, 怎會追不到?

李京庭應該猜測到他與九一妹發生了問題。其他女生或者會了解兩人的問題, 或有理無理, 將他教育一番再說。李京庭顯然不在乎, 她只是以平常的問答, 讓文觀財知悉了自己核突的一面。

他對九一妹無情無義, 所以文觀財這個人很核突。不, 不是這樣, 他感覺自己很核突, 是因為自己明明選定了一個方向, 卻偏要辯解自己是在無可奈何的情況下, 才作出他的選擇。

他早已選定了不去追回九一妹, 這就是答案,其餘都是廢話。一個核突的人, 才會為他作出的選擇給予鉅細無遺的理性解釋。

李京庭走路有個小風格, 其餘人走路會低頭看手機, 有些則不斷看顧不同方向(這偏向文觀財的風格), 但李京庭永遠是看向前方盡頭的一點, 眼神多數有點倦意。

她會是核突的人嗎?橫看豎看, 都不能用核突來形容。

「不過話時話, 你同九一妹真係唔係好配。」李京庭徐徐說出了她不知何時已總結出來的定論。

文觀財可不能當沒聽過般繼續前行:「妳係咪同佢講過啲咩蒞?我知道妳見過佢唔只一次!」

「你知啫...我點會知呀?」

不知者不罪, 李京庭確實對此沒有任何頭緒, 根本超出她認知範圍以外。

某程度亦因為這個原因, 令正要找代罪羔羊來發洩的文觀財更加惱怒。

相信不論李京庭有沒有看得出他的惱怒, 她亦會照常說出以下這番話來:「我都係講事實啫。你自己覺得呢?講真, 你覺得你同佢配咩?當然啦, 你講假都冇所謂...」

「我同佢配定唔配, 都唔係好關妳事。」清脆俐落, 成功將她這條甚為難答的問題給忽略過去:「不如我又問下妳喇, 妳喺依個場合問我依種問題, 妳覺得係適合嘅?」

「適合, 」李京庭點著頭:「好適合呀!喂你諗下, 如果你覺得同佢唔配嘅話, 咁你兩個分開根本係好事, 唔駛拖泥帶水。如果係配嘅話, 咁我問咩都對你冇影響架啫?」

好事?真的會是好事嗎...

良久未有回覆, 她似乎亦沒有期望會得到答案:「咁一係我應承你喇, 如果我之後同九一妹見面, 唔會提我覺得你兩個唔襯。ok?」

「妳講乜都得啦, 我永遠都唔會知妳有冇遵守承諾...」從旁看著李京庭, 她仍然是滿不在乎般望向前方的消失點, 一步步走著。就像行完該段路途到達該個消失點,就是她的人生目標。而當轉入另一個街口時, 新的目標就在前方。

文觀財就是不信一個人可以如此般不在乎, 或是毫無顧忌地去回答任何一條問題。所以, 他現在大膽問她一條問題:「咁我同妳襯唔襯?」

不要誤會, 他問的語氣沒有玩曖昧的意思, 只是一心要挑戰她不在乎的底線。

非常幸運地, 他剛才無疑問對/錯了一條問題, 皆因現時的李京庭顯得有些猶豫。不一會, 她便開始答:「依條問題, 而家似乎唔適合問。」

「唔適合?點解呀?喂妳問我就適合, 我問妳就唔適合, 咁妳講哂佢啦?」

「點同?你同九一妹嘅感情係逐日累積返蒞, 當你對佢累積一定嘅感情同時, 佢亦都會對你累積一定嘅感情, 雙方係好平均。至於我, 當我對你累積咗感情嘅時候, 你依然對我係一片空白。」李京庭的話似乎還未完, 但她卻選擇結束。

其實, 文觀財應該能替她說完未完的話, 當文觀財終於對她累積了感情的時候, 李京庭將會對他一片空白。

無可否認, 直至現在這刻為止, 不管她表現得有多麼不在乎, 亦不管她不時對自己冷不防擊中心防要害, 他對李京庭的感情, 是不斷地累積, 不斷地增加。

雖然對她的態度及語氣, 跟當初第一次在巴士上遇見她時一樣的毫不客氣, 但...

我想到一個比喻, 若果文觀財少了一個陳鼎盛, 朋友不會在世上消失。

若果失去了一個九一妹, 戀人不會在世上消聲匿跡。

若果失去了一個李京庭, 李京庭將會永遠消失。

要強調, 這是筆者我的比喻, 現在的文覲財, 鐵定不會用「若果失去了一個九一妹, 戀人不會在世上消聲匿跡」這種比喻, 他連想也不敢想。

既然這樣, 就索性就由筆者我替他想一些冇人性的比喻吧...反正我是沒有任何悔疚的。

直至躺在睡床時, 文觀財驚覺自己才想回九一妹的事, 她究竟獨自去了哪兒?她是邊走邊哭嗎?她到底回了家沒有?

原來自回家路上到剛才的這段時間, 他一直在思考著, 自己何時對李京庭累積起感情。

他看著whatsapp裏頭九一妹的「在線上」的字眼, 「在線上」亦同樣看著他。

「在線上」彷彿在請求他, 或在命令他, 不要再望, 要不然就打點東西進去。

文觀財慢了, 對方正在打著字, 他的指頭全都僵化, 動也不敢動。

我會繼續抽去日本嘅機票

這是她的第一句。

ok

第二句: 可否俾返部份錢我?當係我地兩份夾...

可以

第三句, 不過這句較上兩句有點久, 但還是出了來: 不如分手?

好吧

文觀財本來要寫對不起, 但次數太多, 到翌日早上也未必寫得完, 所以放棄。

他知道九一妹一向習慣執自己未做完的手尾以及細節, 但萬萬想不到, 連分手也要她來執手尾。

chapter 44

慶幸在另一個時空裏, 即在沒有李京庭的時空, 文觀財與九一妹只是朋友關係。

這點令他想待在那個時空裏, 在那裏, 沒有一個人會傷心, 他不用對九一妹深懷悔疚。

而且當他望向手機, 他會找不到昨晚跟九一妹的對話。就像昨晚的訊息只是他的幻想, 一切事都沒有發生過。

想想就好了, 昨晚的訊息會再如實地在他面前出現, 今日依舊是昨天的時空。

忽然想起了一件事, 不是九一妹的事。現在萬事俱備, 看來明膠已...仆街!不是明膠仆街, 而是文觀財, 他赫然想起了, 明膠是在這個時空獲取到有關實驗室的情報, 至於另一個時空...別說明膠有沒有這段記憶, 就連明膠這個人要往哪兒找, 都成問題。

太大意了, 怎會無想到這個問題?要是九一妹在身邊, 她必然早已發現這個漏洞。

要怎樣才能將明膠的情報轉到學生京望處?這又是一個難題。要知道不論錄他音或將他的素描拍攝下來, 到了另一個時空, 這些都已經不存在。

反正今日依然能聯絡到明膠, 當下只有一個辦法, 既然能穿越時空的東西, 只有文觀財與左蔚, 那即代表明膠要被撕開為兩個人腦。

「咁殘忍?」左蔚聽過後有感而發。

「唔係點呀?明膠又唔同我地, 我地而家唯一嘅辦法就係, 背咗佢講嘅野, 同埋記低佢畫過嘅野, 然後當京望蒞, 再一一show哂俾佢知...」

「咁都好殘忍啫?我地點背得哂呀?仲話要畫返出蒞...唔好玩啦...」

「你估我好想玩?不如咁喇, 我負責畫嗰part, 妳就剩係記啫, 咁得喇啩?妳齋記咋喎?」

事不宜遲, 兩人又再拜會明膠。首先要多謝明膠無條件地為兩人不斷重覆解說當中的理論, 以及對他所畫的素描細節進行詳盡剖析。

為此, 左蔚在這段期間暫時沒有去大學那裏, 專心一意期望自己能把明膠的話聽進耳裏。明膠似乎對未能到大學一事, 感到有點在意, 有好幾次都在問何時才能過去實驗室那裏。

文觀財發現, 現時的他比平日測驗考試時更用功, 雖然是很辛苦, 但他亦非常高興自己能投進另一個短期目標, 促使他能分散注意。時復時, 分復分的補習持續了一個下午, 而文觀財與左蔚大致得出相同的結論, 就是整個下午, 似乎都沒有進展。

他們有的是時間, 就算明天是學生京望存在的時空, 亦不代表明天就要向他報告。學生京望應該寧願他們慢慢來, 清楚記低實驗室裏的每件事項, 再向他匯報亦未遲。

幸而, 好像連天都要幫兩人, 他們這幾天都能夠在這個時空中默默耕耘著。

同時間, 文觀財終於能記住了點東西。不過有件事很阻礙他的進度, 就是繪圖。他負責的部份是包括素描, 圖像記憶方面文觀財是可以的(勉強ok吧...), 但手動能力就未免太差了。

他相信, 若自己要練成面前明膠所繪的素描, 大概是一年半載。一年半載, 學生京望會有這個耐性等下去嗎?應該有。但沒有耐性的人大概是文觀財, 他等不下去。

既然他已經對明膠的素描開始有了具體的記憶, 他就不想將此記憶給擱置, 將時間花在素描技巧上。他想深入地再記多一些, 更具體些。所以, 他冒險放棄了繪圖部分, 並打算用文字與身體語言去代替繪圖, 相信擅長抽象概念的學生京望, 一定能聯想得到文觀財在表達什麼。

放棄了某個部分, 進度果然比之前更有效率, 至少現在有了方向, 不像當初盲衝衝什麼都要記, 什麼都要做。

就這樣, 兩人都專注了背誦這方面。左蔚負責理論的部分, 而文觀財則是記下儀器的外觀以及運作部分。

有個問題, 你或者會問, 兩人已牢牢(以文觀財的定義, 記下了八成就當是牢牢)記下了實驗室的大體事項, 難道到現在這一刻, 文觀財還不知道京望爸在搞什麼, 有什麼目的嗎?

對於這問題, 文觀財得出的最像樣答案是, 京望爸有著什麼陰謀, 從中可以弄出兩個時空出來, 任憑其穿越其中。

答得非常好, 這種答案基本上跟未接觸明膠理論前的假設, 是一致的。要知道, 明膠所說的, 又或者是京望爸向明膠與左蔚講解的, 是一些內部專家才會知悉得到這一切是在搞什麼。

一個不懂數學的人, 看一篇微積分的論文, 他會如獲至寶嗎?當然不會。上面密密麻麻的數字, 來來去去的xyz, 可能是在講述一部升降機的操作原理, 但不懂數學的人是不會從數字當中看出一部升降機出來。

而記在文觀財腦海的, 就是一堆不是人話的論文。

兩人逐漸能將自己不熟悉的語言背寫出來。然而這一次, 左蔚的表現有些不尋常。首先她寫得很快, 這令文觀財有點意外, 雖然兩人的確花了不少功夫, 但還是沒有誇張到像左蔚般能寫得那麼流暢與快速。

可能是左蔚突如其來在狀態而已...不, 我還未說完, 文觀財再細心看下去, 有個細節令他感到非常不解。左蔚一向是用右手, 但這刻的她, 是用左手寫字。

怪不得剛才看左蔚寫字的姿態有點奇怪, 原來她在用另一隻手寫字。

要說一點, 除非左蔚天生是個左撇子, 不然的話, 一個右手寫字的人要像她現在這樣流暢地用左手寫字, 是不可能的, 或是要經過多年訓練。

為此, 文觀財向她問:「妳左優架咩?」

左蔚沒有答他, 但她已停下了筆, 只望著自己剛才寫的字。

「妳冇野呀嘛?」文觀財將手在她面前上下揮動, 但她沒有反應。

撞鬼?鬼上身?不得不承認, 這是文觀財本能的第一個想法。可惜, 明膠不是一個能跟他分享詭異氣氛的正常人。加上, 明膠根本沒有意識到左蔚的細微改變, 只埋頭看自己所畫的素描, 口裏喃喃自語著左蔚跟文觀財背誦的東西。

「我冇事...」左蔚放下了筆。

文觀財留意到她額中冒了點汗, 然而她剛才的話, 並不確定是否跟自己說, 所以再問:「妳...聽到我講野呀可?」

「我聽到...我知道發生緊咩事...」左蔚終於跟文觀財有回了視線交流:「不過唔好問我點解會咁做, 我都唔知點解...同埋, 我唔係左優, 由細到大都唔係...」

她說完, 文觀財與她自己都望向不久前從她左手放下的筆。

並且, 兩人都埋頭看著剛剛被寫下的幾行字句。

何時會打電話來?今天會打電話來嗎?這人其實是個很善變的人, 有時真的不知道在想著什麼...但又難怪, 自己也不是個能敞開心扉的人, 又怎能寄望他人向自己誠實地透露想法?

剛才的插曲只發生在短短數秒間, 所以字句就只有以上幾行字。

果然, 跟要背誦的東西完全無關, 她又在進行她的小說創作。但見她剛才的舉止, 不像是常態, 看來連她自己都嚇了一跳。文觀財順勢便問:「斷估妳平時寫作應該唔會好似正話標童上身咁款啩?」

「真係第一次, 我都唔知發生咩事...」左蔚用旁觀的眼光望著自己的親筆字:「同我平時寫文嘅狀態好唔同, 根本好似另一個人咁...」

「咁妳平時寫文嘅狀態係點?」說到底這是文觀財第一次看見她寫作的狀態, 他先入為主地覺得左蔚會擺著什麼架式去寫她那些「預知文」。

「平時主要係用手寫, 同一般人冇分別架...不過一定唔會用左手寫囉...」

文觀財當下即要求她用左手寫幾個字來看看, 其實不用他要求, 好奇心甚重的左蔚亦會主動用左手拿筆來親手驗證一下。奈何她未曾寫完一個字, 已被文觀財叫停:「明白喇, 辛苦哂...」

左蔚本來要寫的「我」字, 寫了三個筆劃已看出有英文字的輪廓, 還要是潦草:「咪係囉, 正常用慣右手嘅人點用到左手寫字架?但頭先唔係喎, 我係好本能咁用左手去寫, 而且係當我停筆嗰陣, 我先留意到自己先頭係用緊左手寫字...」

「但妳講過妳知道自己發生乜事架可?係咪有咁嘅事?」最尾六個字, 文觀財特別強調。

「冇錯, 我...點講好?應該咁講, 我係睇住自己寫字, 但我隻手係自動波郁架囉。而我寫嘅每一個字, 喺我未寫之前, 我都唔知我會寫咩字出蒞...你明我意思呀可?」

「大致都明嘅, 好似通靈嗰啲咁呀嘛?」他很自然說出了「通靈」這個比喻。

「我平時寫野, 係有用個腦諗完先再寫出蒞, 所以我係知道自己寫緊乜。但先頭直情係...我只係用隻手寫字, 冇用腦, 冇思想, 而且寫出蒞依幾句野, 我係完全冇頭緒。」

左蔚望著文觀財的眼神, 就像他能解答剛才的靈異事件般, 文觀財立刻澄清:「鬼知呀?」

他再望向左蔚寫的這幾行字, 還真有點像左蔚的風格...沒頭沒尾, 只是寥寥幾句心聲。坦白說, 若說這不是出自左蔚手筆, 文觀財還真不相信。

剛才大概只是看見左蔚的狀態太不對勁, 才會給嚇窒了數秒, 僅只幾秒而已。

更何況, 文觀財其實亦默認了, 左蔚的這項「寫文技能」, 某程度是通靈而來。既然他接受了通靈這個想法, 那所謂的奇怪現象, 也是理所當然了。現在有什麼大不了?最多只是左蔚換了一隻手寫字罷了。

他轉移了注意, 開始在心裏試圖解讀左蔚寫的幾行字。這究竟是李京庭, 還是文觀財自己的心聲?這是條難題, 因為她寫的都是將來的事, 將來的心聲。他永遠不知道將來會發生什麼事, 才會引致相應的心聲。

再者, 她沒有明示或暗示, 說明這是男生還是女生, 是文觀財還是李京庭。

另外, 不管是他自己還是李京庭, 都是個不願敞開心扉的人, 兩者都有各自的想法不願公開。

看來他還未學懂教訓, 他又再一次嘗試將左蔚寫的人與事, 與自己的生活對號入坐。九一妹的教訓還不夠嗎?不是說左蔚的文不準確, 而是一看了她的文章, 文觀財便會先入為主, 不自覺地隨著左蔚的文筆去做人。

既然她所寫的是不久後的將來, 而不久後的將來又快將到來, 文觀財又改變不了將來, 那又何須如此心急地去揭曉?

預告片這類的產物真是害人不淺, 總要人用零碎片段式的知識及感覺, 試圖去捕捉完整的內容。文觀財就是受害者之一, 完整的內容他早晚會看得一清二楚, 但他就是要用零碎的訊息企圖知悉全部, 何苦?

不苦, 文觀財還挺享受解構零碎訊息的過程。在看完左蔚寫的那幾行字後, 他發現自己很在意「這人」兩個字。如果這幾行字是文觀財的心聲, 那他會在心裏叫李京庭做「這人」嗎?

問心, 不會。雖然跟她的對話實際上表現得很冷淡生疏, 但文觀財很清楚, 她的角色絕對不是「這人」那般陌生。

若不是文觀財, 那不用說就是李京庭了。李京庭叫文觀財做「這人」?想到這, 文觀財是有點受打擊, 原來他在李京庭的心中, 只是屬於「這人」的程度。

大姐, 我為咗妳走去懷疑九一妹, 而家手都分埋, 妳而家叫我做「這人」?

這番獨白在文觀財心裏叫了出來, 接二連三的抱怨不守秩序地推湧而進。如果是這樣的話, 老老實實, 他寧願該段心聲是他自己, 是他叫李京庭做「這人」。

問題就來了, 他之後會發生什麼事, 會令李京庭眨為「這人」, 這般生疏?

叫左蔚集中思緒回到正事的神是文觀財, 但全程在想著其餘不是正事的鬼, 又是文觀財。

終於, 學生京望的日子到來了, 雖然心裏總是覺得自己還未齊全所有細節, 但不能再左右猶豫了, 要不然整輩子都準備不了。倒不如先向他匯報, 有甩漏的東西日後再後補。

從來所有的考試, 包括過往的升中試, 或是快將到來的DSE試, 都沒有令文觀財著緊過, 反倒這次使得他認真起來。

準備好了, 左蔚與文觀財並排而坐, 面試官學生京望就坐在兩人對面。

左蔚的表現比想像中要好得多, 感覺上都有明膠所說的八至九成, 流暢度亦很好。其實又要這樣想, 就算她背得差, 也不能怪她。她在整件事的真正身份只是一名義工, 當中未有收過文觀財一分錢。就算她做的這一切都是她自己的好奇心所驅使, 但最想知道真相的人歸根究底都是文觀財。

想回來, 文觀財真的欠過很多人, 女人尤為多。

至於接下來文觀財的表現, 若要他評價自己, 評語應該會是非常不錯! 他發現他腦海中有關明膠素描的部分, 依然記得很具體。總體來說, 文觀財的表現跟左蔚不相伯仲, 可能比左蔚還好些(只是文觀財的心聲)。

他跟左蔚有個地方非常不一樣, 臨見京望時, 左蔚聲稱自己很緊張, 並表示這幾晚一直不怎樣睡, 在夢中也在練習。基本上, 文觀財跟她是一樣, 但他卻聲稱只是以平常心看待, 不行的話便下次重來, 又說自己很懶, 沒怎樣練過, 而且睡得很好。

兩人的表現確實是很不錯, 但最好的都是京望。京望能有本事在他倆未說完的句子上補充資料, 聽上去像是他在場聽過明膠說的理論似的。然而最厲害的地方, 莫過於他可以將文觀財口述有關那些儀器的外觀細節, 都一一畫了出來。

未夠, 當文觀財看過京望的繪圖, 他可以保證, 跟明膠所繪的, 像真度接近九成。當然, 沒有文觀財的細緻表達能力, 京望亦沒有可能畫到出來(文觀財的心聲又竄了出來)

學生京望盯著面前幾幅繪圖, 沈默了一會。

心急想知道的文觀財問:「點呀?有冇啲頭緒咁呀?」

「我見過, 我的而且確有見過依啲儀器。」學生京望對著面前的繪圖, 彷彿剛才的問題是那些繪圖問的。

chapter 45

沒想過擺在面前的是一條直路, 首先他與左蔚能將明膠傳授的理論背得七七八八, 而學生京望聽得明白不特只, 還對所描述的儀器有印象。

看來, 距離知道「兇手」的日子, 比想像中要近得多。

另外, 關於「兇手」的身份, 文觀財已不敢再胡亂猜測, 以往一味主觀以為會是身邊的人。再這樣疑神疑鬼下去, 還剩下多少人選供他質疑下去?左蔚?阿姨?要不連自己的妹妹也懷疑吧...

真相往往令他撻了一地的q, 但撻q不要緊, 重點是在這過程中他傷害了多少人。

更何況, 九一妹被洗脫嫌疑後, 文觀財還真想不到還有什麼人選。聽見學生京望如此令人振奮的回覆, 他已有了起行的打算:「係咪真係喺大學入面見過?係嘅我地而家駛唔駛去睇下?」

「唔駛喇, 我係見過, 不過唔喺依個時空度, 而係喺我另外嗰個時空。」

聽到這裏, 左蔚顯然開始跟不上節奏, 欲開口問但又怕打岔。

文觀財亦要把腦袋專注起來, 一個不留神的話亦可能跟不上節奏:「喺你另外個時空...咦我記得你講過, 喺嗰邊李京庭一早已經死咗, 而且你阿爸係唔搞任何實驗室嘅野架可?」

「嗯...冇錯...」京望心不在焉地答著, 似乎在集中精神想著自己曾經見到那些儀器的具體地方。

大妹李京庭在那邊時空是被「兇手」, 用繪圖上面那些儀器給殺死的, 而學生京望在那邊時空見過該些儀器, 也是很合理的。

所以文觀財只有一條問題問京望:「咁你係幾時見過依啲儀器?會唔會係喺你仲細嗰時, 即係你知你有個大妹, 而且知佢已經過身嗰段時間?」

「唔係, 係近排...應該話好熟悉...」京望已經無暇理會他們, 幾乎將所有思緒落進這些儀器繪圖中。

說不定下次學生京望再回來的那日, 就可以開估。

京望離去時差點忘記了跟兩人道別, 就像要趕忙回去將「兇手」抓回來似的。文觀財甚至相信, 京望心中可能已經有了目標人物。關鍵是京望當時看那幾幅繪圖的眼神, 實在太堅定, 這是知道下一步該如何做的眼神。

唯一遺憾的地方, 是文觀財不能跟他一樣, 將「兇手」揪出來。

「如果俾你知道個所謂兇手, 你又會點做?」左蔚忽然問了這句。

「捉到佢梗係...」文觀財停住了話語, 因為他不懂說下去。對了, 知道「兇手」是誰, 那他又可以怎樣?怎樣阻止她/他似乎才是整個問題的根本。

「我咁問下啫...又唔駛太認真...」見文觀財整塊臉凝固著, 左蔚意識到自己可能又說錯了話。

「唔係...妳問得好, 點樣阻止佢係一個問題。」

知道「兇手」是誰, 至少可以防範, 不用再摸黑找敵人。既然「兇手」要靠那些儀器來「行兇」, 那必然有個地點, 一個類似實驗室這樣的空間。或者他們可以跟蹤「兇手」, 找到其基地, 再將裏頭一把火燒光...

還有更多天馬行空的想法, 源源不絕地從文觀財與左蔚的口裏說出。

「其實妳點解咁落力幫我記野?妳都想知道兇手係邊個咩?」文觀財真的想知道, 給予她介入此事的動力是來自什麼?真的只有好奇?

「我想唔想知呢?死喇, 你忽然咁問我, 我都唔知喎...即係咁, 我見你地講到成件事咁懸疑, 好似幾好玩咁, 我咪玩埋一份囉...即係好似你睇緊一部偵探片, 齋睇其實都唔夠過癮, 如果可以親身感受埋一份, 直情係超越3D啦, 係咪先?」

文觀財不知可以答她什麼...不過還好, 至少知道她是基於這樣的刺激感下, 才自願幫他做事。

「你呢?都係為咗好奇?」左蔚有來有往地回問。

「一來啦, 二來既然我都識李京庭佢地兩姊妹, 我都唔想佢地有事。同埋妳諗下, 有啲咁嘅殺人方法, 直頭可以話殺人於無形。喂如果個兇手癲起上蒞, 將唔順眼嗰啲全部隊冧哂, 咁成個世界咪佢玩哂?」

「咁又係...哈我都冇諗過會有咁多問題添...」忽然想起什麼似的左蔚, 臉色稍微變了些:「有件事其實想同你講講, 我今朝又蒞喇...」

由於她的聲線微弱以及略顯神秘, 文觀財最初以為她指她的生理周期來了:「妳...邊度蒞咗話?」

「咩邊度蒞咗呀?我意思係我隻左手呀, 今朝又寫字...」

畢竟這已是第二次, 奇怪的事出現了兩次, 恐怕已離開了偶然的範疇。

「今次又寫咗啲乜?」出現怪事很可能是大事發生的先兆, 而且左蔚寫的內容亦將會直接反映到文觀財與左蔚身上, 令他不得不關注。

「鬼記得咩?我連我自己親自寫過嘅野都會唔記得, 更何況依啲根本唔係我寫...」

這是文觀財第二度上了左蔚...的家。入屋的第一眼, 文觀財下意識望向近電視的那張矮檯, 正正就在該檯的底下, 那本簿喚起了他不祥的記憶。

先入為主的他, 總是覺得會跟上次一樣, 離開左蔚家前會有件不可思議的事情逼他接受。

果然, 不是果然真有不可思議事件, 而是她聲稱今早所寫的怪文, 果然是寫在上次那本簿裏。

這是我第一次握著他的手, 不, 應該是他握我的手。可能是我的思維比較傳統吧, 我始終認為男生是要主動些, 我喜歡主動的男生。我對他沒有任何要求, 反倒是我自己, 我太多疑了, 又可能太自我保護, 我總是不願將自己真實的一面給人家看。

又難怪, 不用說我家人, 有時連我自己, 也不明白自己究竟想要什麼...但新的一頁要開始了, 人生應該著重於現在及將來...不, 應該只有現在。只要明白現在這一刻想要什麼就夠, 明白不特只, 還要說出來, 不管旁人是否聽得明白, 不管我下一秒會否反悔, 我都要將當下的心情說出來。

我當下的心情是, 我拍拖了! 更重要是, 我喜歡他已有好一段時間了, 從來未試過這樣開心, 這大概是戀愛的感覺。

上述就是今早左蔚寫的字, 這次「通靈」時間顯然比上次長得多, 不只是短短兩三句。

不用審, 一看就知道是女生的心聲, 而且可以大膽講句, 是李京庭的心聲。

太像了, 這裏的每行字句, 跟李京庭的一舉一動, 是絕對吻合。文觀財可以不承認, 但他心知, 他的臉, 尤其近兩邊顴骨位置, 溫度正在上升。

李京庭正在不同的時間點上, 透過左蔚的文筆, 向文觀財表白。

抬頭一看, 左蔚原來在場, 她在旁看著李京庭向自己表白, 他差點想問左蔚:「妳幾時蒞架?門都唔敲...」卻忘記了自己站在她家的廳中。

文觀財旋即把簿歸還予左蔚, 擺著一副不解的表情, 預備一同解構面前的事件。

左蔚亦狀甚不解,她的不解應該是真心的:「又係好似上次咁...而家好明顯係個女仔蒞啦?如果照你之前嘅講法, 即係依個係李京庭?」

「好有可能...」

「咁嘅話...莫非佢會有個男朋友?」

「都唔係冇可能...」

「嘩咁我真心恭喜哂佢...我認真。好坦白講, 佢性格咁...你知啦, 怪。係咪先?咁嘅年紀梗係應該拍拖啦...妳話我之後應唔應該講定俾佢知吖嗱?」

「佢份人...妳講唔講俾佢知, 佢都係咁嘅樣架啦...既然依樣野係遲早嘅事, 咁講蒞都無謂。」

「你講得啱, 人生就係需要驚喜! 」左蔚像是看見她的兒女終於出人頭地, 而老懷安慰:「而家個個都名花有主, 佢又有仔, 你又有九一妹...喂你個妹都係時候喇喎, 其實你覺得明膠同佢襯唔襯?」

「佢地襯唔襯我唔知, 我剩係知我同九一妹分開咗。」文觀財趕緊補上句:「唔好問, 總之就分咗手。」

文觀財未免太得意忘形, 要不是左蔚提起了九一妹這個名, 恐怕他早已將此事拋諸腦後。

關於兩個時空的問題, 經文觀財的非官方統計, 學生京望的時空相對上出現的次數是較少, 所以說, 文觀財已預定接下來的數天, 學生京望都不會存在。縱然知道自己本身缺乏耐性, 但他亦深知, 他對此是無能為力。到了這一步, 無論採取任何行動都是徒勞, 他處在被動狀態。

左蔚照常一樣到大學裏去, 但次數已比之前少, 偶而會帶上明膠。要不是為了薪酬, 左蔚恐怕也不會再到那個奇怪的地方。她覺得反感的地方不是奇怪, 而是當中的流程很呆板。

最初得知這兒跟她出版小說的夢想違背的時候, 她亦未打算立刻走人。當然, 錢固然是個原因, 但主要是這地方所做的事, 實在太奇怪, 太難以理解, 換句話說就是很新鮮。

但過不上幾日, 才發現這裏跟外面的寫字樓沒兩樣, 同樣是流水式的工作, 日復日, 都是做著同樣的事。這才是左蔚最接受不了的地方。

明膠則相反, 無論他去過實驗室裏頭多少次, 感覺都像是第一次那般投入。這應該不足為奇吧, 他對於重覆的事以及事物的細節, 都有近乎狂熱般的迷戀。左蔚這輩子大概不能理解一個悶蛋, 其腦海中的思維。

一個悶蛋在想什麼, 似乎沒人會在意吧?但又這樣看, 一個悶蛋想的事情, 分分鐘比一般人要有趣得多。

一個悶蛋看著一顆雞蛋足足一個小時, 正常人看一分鐘已經看完, 但一個悶蛋所能夠欣賞的深度或層次, 比正常人多了59分鐘。究竟這59分鐘裏頭, 悶蛋的腦海中是呈現著一番什麼的景像?

對不起, 他不說, 你就永遠不知道。就算說出來, 你也未必理解。

而明膠卻毫無預兆地將他的59分鐘給說了出來, 至於理不理解, 就要看左蔚與文觀財的慧根了。

這的確讓兩人非常意外, 他們都以為明膠只在乎實驗室內裏的理論細節, 並只可以在細節中重覆兜圈。他們卻不知道, 重覆兜圈的人由頭到尾只有他們兩位, 基於智商有限, 怎樣都不能看出更大的圖像。

當明膠每一次進入實驗室, 事實上, 他都沒有重覆觀看或理解同樣的東西。相反, 他每次都試圖從細節中跳出來, 視野一次比一次廣。最終, 明膠得出了這個結論, 實驗室裏頭所進行的一切事件, 都是為了救人, 同時也可以這樣說, 這是個可以令人永生不死的東西。

在明膠的論述當中, 由於大量牽涉到有關科學與數理, 而筆者我又是一個文科生, 恕我無法將明膠所說的話一一轉述出來。我只可以說, 明膠注意到京望爸發明了一個方法, 他可以將人的基因粒子存起來, 放進其中一個儀器裏。

單是存起來是不能夠讓人永生不死的, 要活化人的細胞組織, 必需要靠思想才可以使其組織活化起來。沒錯, 假如將我們的思想, 我們的想像力, 全神貫注在那些用顯微鏡才能看到的粒子上, 便可以將力量無形般傳輸進去, 並得以重生。

將新的力量傳輸進去, 重獲新生後, 就代表死去的人能醒過來, 行得走得了嗎?

不是這樣的, 死的人在這個世界是確確實實地消逝, 但其意識, 理論上是可以靠這股新的力量, 在第二個世界中繼續生存下去。

所謂的第二個世界, 文觀財與左蔚對這個概念必不會陌生, 就是他倆經常遊走著的兩個時空。

不, 這似乎已不是概念這般簡單, 因為世上已經有人開始體驗著這事的發生, 是切切實實般存在於這世上的一項發明, 就如飛機, 電腦, 以及i phone等等。

文觀財總算明白, 為何明膠會對這間實驗室所做的事情, 會顯得這樣著迷。

假如這項發明普及的話, 萬一人死去或比快將死去之時, 委託像左蔚這樣的「特異功能」人士, 那他們便可以在另一個空間存活下去。而當他們在另一個空間快將逝世時, 亦可如此類推, 不斷進入第三第四, 以及無窮無盡的空間世界裏。

同時亦不要忘記, 以上這些仍然只是個假設, 皆因當中還隔著兩層面紗。第一層是明膠對實驗室的理解, 明膠似終是個旁觀者, 沒有真正參與在內。第二層, 就是文觀財對明膠這番話的理解。要知道, 明膠與別人所謂的對話, 總是呈單向的, 所以文觀財只能靠猜測來捉摸他話裏的意思。

八九不離十是這個意思了, 文觀財稍見到一個可能性, 便會立時埋了進去。

所以, 在這個可能性的基礎上發掘下去, 對李京庭的整個故事又逐漸(或自以為)清晰起來。首先, 以現有的認知看來, 操控著這些儀器的人, 世上有兩個。一是京望爸, 二是該「兇手」。

兩個雖然掌握了同樣的技術, 但角色卻是完全相反。「兇手」使用這一切的目的就是為了殺人, 而京望爸則是救人。

如果是這樣的話, 那文觀財總算明白, 京望爸一直以來這樣專注, 這樣神秘是為了什麼。他專注, 是為了救回自己的女兒。他神秘, 是為了不讓其他人得知這項發明, 以免給「兇手」這類的人物胡亂用來殺人。

還有, 相信京望爸發明了這樣的東西, 一直後悔至今。

李京庭本身是另一個時空的人, 她是靠她爸的那些儀器, 從而轉移到了這個時空中, 並且遇見了文觀財。

但為什麼她的時間線會這樣畸形?這是重獲新生的副作用嗎?這可能只有作為整件事的第一身人物京望爸, 或「兇手」, 才能回答這個問題。

比起這件事, 現在又有個急切的問題出現。左蔚的左手, 發作的次數比之前更趨頻繁。

本來這不是個問題, 最多只是煩了點, 不時被打斷了自己的生活節奏, 去寫一些不屬於她自己的人與事。

但這次的「通靈」是另一種程度。

左蔚今天上午發作了幾次, 短則數秒, 長則約一分鐘。我就把斷斷續續的預言, 絡拼湊成以下的段落。

越想越不對勁, 我曾經嘗試盡量將自己的疑心降低, 但我做不到。最中的原因是, 我的疑心並不是單純因為自己想太多而引起, 我每次的疑心幾乎都很準, 使得我這次也不能當沒一回事。他是對我很好, 但我總認為他靠近我是有目的。

他知道了我的秘密, 我幾乎可以肯定, 他已經知道。所以他靠近我, 接觸我, 就是為了那件事。其實又要怪自己多口, 透露了多少給他知道...我很愛他, 這點是無可置疑, 但有一件事我仍然要堅持, 我絕對不能讓他再深入查下去。

現在有個這樣的情況, 他知道了我的事, 我亦知道他的事。我們彼此隱瞞了這一點, 大家都裝作沒事般繼續逛街, 吃東西...但其實我很辛苦, 我應該要怎樣做?

我知道妳聽到的, 左蔚, 我是跟妳說話, 妳看到我的話了嗎?左蔚?

就是最後的那句話, 令寫完後的左蔚驚魂未定。左蔚沒看錯, 左蔚的左手, 她的「通靈」獨白, 是在跟她說話。